【上車勿離地】低調置業討論區(30)

樓價可升可跌，投資涉及風險，往後討論不成為買賣樓宇依據，純粹個人意見

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

上一個post

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker )

Vic巴同步咗

唔覺唔覺已經30了

30 仲未入到市

新post留名，有人比我撚完狗，條氣唔順人身攻擊，傻仔嚟嘅，佢講吓就係，因為太低質，我認為嘥我時間，blocked咗

仲等咩

唔緊要，係度圍爐算喇

手機copy and paste,差啲開多個post

佢改左名又再改返名
原來賣唔成樓，仲諗住學野

海之戀 一刻戀上

睇佢都冇本事出來租樓住，買公用股收息

聽講佢老母唔比佢賣樓 Dklm 笑撚到我

唔好講到層樓佢先得架佢屋企人架

同cream絲老豆一樣 俾業主放飛機之後睇唔啱

呢個好笑 仲要屌鳩自己老母廢老

加油盡早入市

唔係得罪，25K人工也文也武，覺得自己勁，真係

又講起傷心事
你睇緊邊度？

但要靠廢老比佢住，真係邊個「廢」難定義

新post留名
未睇出面果個post

我相信呢到大把人交稅等於佢年薪或半年薪

好後悔俾你班友水左過格離

講你地就信 真係廢老思維，一有岩自已口味既野就係咁食係咁食，唔撚思考

你覺得有幾多係真幾多唔係呀，咁撚易哄啲廢老

比個落台階佢啦

瓏門
戀之海會留意下

點解

唔做都多佢幾倍

同問

不過我就知你過撚左大半世人，但3層樓，層收租，無撚工作。叫做財務自由

佢老母唔知有冇份比零用錢佢

你講又唔想人信，咁講黎做乜鳩

呀叔你真係好撚開心喎 屌笑撚死我

想你信呀！你唔信點會咁開心

啪啪啪！搵到位入啦 好撚開心

開始語無倫次係咪冇本玩公用股

對唔住呀巴打 係我廢老易tum
咁你入左邊隻公用股？想跟你學下野

我信你開心啲，定唔信開心啲？

你仲撚攪笑，連登人唔鐘意業主？

屌你又上連登？你係乜撚呀？連登廢老

完全浪費時間
好似青山今日有得上網咁走哂出黎

冇水過你喎

港鐵岩岩先52新高，黎緊有7條線起，2000年$9，而家升左5倍，仲有穩定派息

屌唔洗理佢地喇

你都未回我租金回報同樓價問題。

不過你會上網搵下數字都算進步！

如果唔係你剩係識圍爐真係好撚廢

想問下買第二層的話，壓力測試個收入洗唔洗減番第一層個供樓支出?

掛撚住圍爐同睇自已岩既意見？你仲咁撚廢點夠大陸人爭？

要

壓測(少於40%)=(第一層供款+第二層供款+任何P loan) / 每月入息

各位唔洗理啲五毛，五毛其中一個任務就係入post搞破壞，間接洗你版，見人個block一個就得

山野巴打出山

由佢喺度單機就啱啦

其實唔洗咁在意，閂返個app，望返現實佢同你係社會上既供獻，你交稅都多過佢

係由佢地單機就得

睇山野鳩up 好過睇個一尾DSE 又長又沉

又啱

娛樂性幾好既，食住花生睇戲

我都睇緊你地圍爐 笑撚死我

視大陸化而不見，一味買樓等升值 好撚正

一尾思想混亂唔怪佢，有日諗通咗或者改變諗法，世界上邊有完美嘅社會，山野直情白痴嚟嘅，最近可能玩渦輪輸晒啲錢，癡撚咗線

過黎一齊做鄰居

唔好咁講，佢招靠信用卡回贈等於免費供股我真係諗都未諗過

山林巴叫人買股交租，屌

死啦，我出年交得廿五蚊稅
Quit post自bam一陣先

笑撚死呀！你圍爐就圍爐，講咁撚多咩可能輸左錢，9up完比理由自已開心？

唔明你講完有咩意義，或者你人生真係無咩意義，只有3層樓同老婆，日日無所事事上連登搵後生仔屌搵快樂

見到你咁生活真係慘

真係唔明，點解一講樓必定有股神出現

嘩！你仲記得！利害！

咁講，其實冇山狗巴呢類租租，點會養到你班業主肥肥白白
你哋唔好笑佢啦

丫，唔記得咗，我自bam緊

其實本來我好仰慕山野巴月
二十幾歲人有理想有目標
但宜家佢嘅行為真係.....

我懷疑佢有冇本錢炒成問題，我就貼圖比佢睇，一次贏就佢四個月人工，如果我話佢聽我曾經炒股一次贏佢10年人工，我諗佢想像唔到

嚇死佢都似，不過算喇一陣佢轉移焦點架喇，唔洗理佢地

【樓市炸彈】今年落成新盤 逾15%買家借財仔入市

【新增影片】新盤一手買家第一按揭市場，財務公司的市場佔有率有上升趨勢。根據中原預計，今年落成的新盤由財務公司承按的有821宗，涉及買賣合約金額61.02億元，分別佔15.5%及16.4%。

而2016年落成的新盤，由財務公司承按的有814宗，涉及買賣合約金額96.82億元，分別佔8.7%及11.6%。可見今年落成物業的住宅採用財務公司承按的比例趨升。而預計2018年落成的新盤由財務公司承按的有278宗，涉及買賣合約金額26.27億元，分別佔11.1%及17.9%。

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，估計發展商為促銷樓花，引入旗下財務公司提供更具競爭力的一按，協助買家入市。再者，金管局持續收緊樓按審批，令少量買家因未能透過銀行承造按揭，故轉投財務公司，以獲較寬鬆的按揭條件。

//呢個之前估計過，不過爆煲都係發展商收樓重售，銀行系統仍然安全

Block左佢算啦，呢d attention seeking 既人好需要人關注，你反佢佢都好開心，呢類人好多生活未如理想，想靠係其他人身上搵到受關注既感覺，可能係童年父母冇理佢

利申: 教呢類人既經驗豐富

假膠唔出奇，連登最多網絡幻想狂

買樓可以做5-10倍槓桿，而且息低，用50萬買層250萬既樓，升到500萬的話，已經變相升左6倍。如果買間租金同供款接近既樓，支出冇乜多到，只係鎖死筆錢係層樓到。

【繞過監管】內地客借6億財仔 10.8億買Mount Nicholson 1號屋

【新增影片】
《香港經濟日報》報道，全港最貴洋房Mount Nicholson 1號屋的買家疑是內地富豪，去年年底委託一名住公屋人士以10.8億元購入，豪畀3成辣稅，並向財仔承借6億元貸款，達樓價56%，高於金管局的按揭限制，硬食年息5,400萬。

1號屋為Mount Nicholson最大的單位，連花園泳池近萬呎，成交價破全港屋苑式洋房樓價記錄，實用面積9,950呎，呎價為108,543元。買家以名為巨勝控股的海外公司購入，繳交高達3億辣稅，與何家千金何超盈、何超欣做鄰居。

買家之所以不受金管局的按揭限制，承借樓按高於5成，共貸款6億元買入單位，皆因今次買家是向泓港財務公司借錢，而非向一般銀行承造按揭。報道指，普遍財務公司息率比銀行高，約8至10厘，報道引述按揭界人士稱，過億元的按揭貸款通常是過渡性質，配合買家的資金調配，故普遍只供息不供本金。以上述6億借貸為例，假設攤分25年還款，以息率9厘計算，買家就算只還息，亦月供450萬元，年息5,400萬。

買家身份至今以前一直成謎，代為出面簽署買賣文件竟是住在東涌公屋的周幼強。周幼強早前亦向傳媒承認自己非買家，報道指，真正的買家疑是一個名為「Xu Ning」的內地人士，其名稱在最新的按揭文件中出現，為按揭的擔保人。

但係佢地既plan 係吸引，尤其是首期唔多但月薪多既人

冇錯，如果用投資角度，好處係操作簡單，控制權係自己手，呢幾年買入嘅根本冇理過，租咗出去算，升值我乜都冇做多咗6球左右

上次你未講點攪到信用卡回贈免費供股
我都有中銀信用卡，虛心救教

係咪佢話計埋coupon

爸打們，如果有個case係咁，你地會點做？
月入38k 岩岩上車做8成按揭 5.3m樓 月供 15k
計曬所有裝修家電 ， 有剩2m
留50萬備用，仲有1.5m
（已經耗盡所有借貸力）
咁個1.5m 係咪公用股日日賺？

請指教

持卡十年先有100=1 回

供$1000都係回$10，手續費最低$50
您可透過自動轉賬形式以證券結算賬戶或中銀信用卡作扣賬供款，供款金額並無上限。透過中銀信用卡供款，更可賺取簽賬積分，連續供款時間愈長，兌換積分的比率愈高。

連續供款月數 1至12個月 13至24個月 24個月以上
兌換比率
(港幣 / 人民幣供款金額：
信用卡簽賬積分) 5:1 3:1 1:1
積分上限 每月供款最高可享10,000分中銀信用卡簽賬積分

真係抵啵，分部份資金供下先

部份ML賺息，其他要問股神

新樓多人湧去買有原因，冇壓力測試，有啲收入證明都唔使

【樓市炸彈】林一鳴：超越自己能力買樓 隨時輸凸

資深財經評論員林一鳴表示，在政府辣招之下，樓市沒有了投資者，換樓人士又停止換樓，入市者有很多是剛上車的人士，他們負擔三至四成首期的能力不夠，發展商為了賣樓，就要用二按幫助銷情。如果他日樓價下跌，重點是看買家能否按月供款；如果不能的話，到時變成負資產，買家除了輸清首期，還要輸凸。這些人超越自己的負擔能力買樓，會有風險。

中原按揭經紀董事總經理王美鳳表示，近年發展商賣樓流行提供高成數一按，甚至有上升趨勢，由發展商旗下財務公司直接向買家提供的一按，可高達樓價八成。但須留意這些高按新樓，由於槓桿比率高，一旦樓價下滑，成為負資產機會的機會較大。不過，她對目前樓價看法正面。她又指，金管局近年不斷收緊按揭，發展商為吸引買家，提供高成數按揭屬賣樓其中一個促銷優惠，部份新盤首兩至三年息率低至2厘以下，與銀行看齊。

【市區成交】太古城兩房戶售1,020萬 七年漲近7球

【市區成交】太古城兩房戶售1,020萬 七年漲近7球

即時財經 2017-05-08 07:00:17 HKT

鰂魚涌太古城

油麻地御金‧國峯

上環盈峰一號

荔枝角美孚新邨

鴨脷洲海怡半島
【更新成交】
利嘉閣地產黃凱達指出，鰂魚涌太古城恒山閣中層A室，建築面積691方呎，實用面積593方呎，兩房間隔，享翠綠山景，原叫價1,050萬元，經議價下減30萬元，減幅約3%，以1,020萬元成交，建築及實用呎價14,761及17,201元。
原業主於2007年4月斥資350萬元買入，持貨十年，勁賺670萬元，升值逾1.9倍。

【油麻地：御金‧國峯一房戶883萬易手 五年升15%】

近期新盤熱銷，帶動二手半新屋苑交投。世紀21中華物業司徒永權表示，油麻地御金‧國峯7座高層B室，建築面積510方呎，實用面積400方呎，一房間隔，向南望市景，以買賣公司形式作價883萬元沽出，建築及實用呎價17,314及22,075元。
原業主於2012年1月以公司名義一手購入物業，當時作價767.1萬元，持貨逾五年，獲利115.9萬元，漲幅約15%。

【上環：盈峰一號反價獲內地客承接 一房戶售900萬】

利嘉閣地產黃祥湧表示，上環盈峰一號錄得5月首宗二手成交，低層C室，建築面積699方呎，實用面積530方呎，一房間隔，享都市景，放盤半年，原叫價888萬元，後反價12萬元或1.4%，以900萬元沽出，建築及實用呎價12,876及16,981元。
買家為內地客，需額外繳付15%印花稅，約135萬元。原業主於2008年7月斥資674.5萬元買入，持貨九年，獲利225.5萬元，升值33.4%。

【荔枝角：美孚新邨單日4宗成交 三房戶實呎12,278元】

中原地產黃惠霞表示，荔枝角美孚新村近日交投暢旺，昨天單日連錄4宗成交，本月至今暫錄6宗交投，平均實用呎價約12,350元。最新促成3期百老匯街70號中層A室，實用面積597平方呎，改三房間隔，向東南方，放盤近半年，最初開價780萬元，期間多次調整叫價，直至近日叫價調整至740萬元獲洽購，最終以733萬元沽出，實用呎價12,278元。
買家為外區換樓客，鍾情單位間隔四正實用，見業主願意議價，拍板入市自用。原業主於2013年11月以525萬元買入，持貨近四年，獲利208萬元，升值近40%。

【鴨脷洲：海怡半島勁賺921萬 3房賣1,568萬】

代理表示，鴨脷洲海怡半島21座低層H室三房戶，另設士多房，實用面積879方呎，原叫價1,600萬元，最終減至1,568萬元售出，呎價17,838元。原業主2009年以647萬元買入單位，賬面勁賺921萬元，8年升值1.4倍。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

ML+ 美債+等港股回一回到22000點或平均平本法月供2800

唔錯建議，2800幾好，相等於買一藍子股票，好過自己組合，美債要問薯巴

點解冇壓力測試?
付款方式唔同?

發展商借唔係銀行借，唔跟金管局，所以好多托2成首期買千萬樓，亦可以出租唔受5成首期限制，但通常3年後開始高息

開IB最抵玩，入場費最低

學嘢先，美債ELF嗰啲睇過但冇實戰過，真心嘅

記得A大哥巴打忠告，收租唔好買新樓，我係同意嘅

唔係2按先借財仔?
我以為都係揾銀行

今日青山開放日

上個post有攻城aa
今個有公用股王回歸

發展商引入嘅財仔係發展商子公司，直情唔經銀行借比你，佢地大把錢，樓又賺你息都賺埋，正如巴打講好多人冇咁多首期但月入高，銀行按揭攪唔到借唔到咁多，為咗銷量發展商做埋貸款，佢唔怕你還唔起，最多收樓再賣，係佢哋嚟講預咗某個%供唔掂要收回，發展商買唔去都係揸住樓，賣比你供唔掂又係揸住樓，但殺晒你之前嘅投入資金，而且佢哋銷售到某個數目已經收回成本，可能係60%，其他擺喺度又好斷供又好冇所謂

問山野巴啦

神又係佢鬼又係佢
有d plan係貴幾厘
做依d plan真係要自己計清楚先
Aa同地產佬點都水你買話你得
之後就

容巴有玩開美債？我岩岩開始用IB買，如果唔做槓桿好多都係得5-6%左右

Ib係咪有每個月最低消費？
我好少買賣係咪用富途好d?
8間野之前壞system又無app已放棄

咁高息? 有風險垃圾債券?

未去到垃圾級別既，低過投資級別一兩級果啲，同埋不知名既公司

Investment grade 果啲多數4%以下

真係有邊樣高回報冇風險，除咗擺定期，但最高金鐘印度佬銀行都係1.75厘，真係冇命

咁買一手樓點先可以轉反同業拆息?
同埋一手樓揀完即係直接簽約供款唔洗再過銀行?

叫攻城AA去強攻山野巴媽媽間屋

通常頭三年都平息（接近銀行），預你三年後賣，或者到時層樓估價升左，可以轉按比銀行，做六成按揭

假設樓價升，係三年後有資金補返唔夠嘅首期，咪轉返去銀行，如果唔夠資金，賣走賺多少，有啲plan頭3年平息啲接近銀行，之後就

唉, 真係估唔到個大陸仔就係山野巴

好多呢啲plan 都係三年後息用P
之前計過三年後最少要升3成先可以唔使補錢轉返銀行plan , 唔係就要供P息
呢啲plan 發展商點都贏，最多三年後收樓
咁多個發展商既plan 最恐佈係嘉華

有冇巴打知呢隻床除左okaxxx 仲有邊到有呢隻款？

岩岩係香討見人插呢間野有啲怕

搵日式傢俬一定會見到呢間野
但無牌子無野，好淘寶feel

無牌子一般櫃桶好易爛

召喚 炭巴 V巴

同女朋友好鐘意呢個款

可唔可以例子說明??
800萬樓發展商借,2成首期上車
頭3年p-3, 第3年起供p?
第3年如果供得完4成首期就可以轉銀行拆息?

Why

債基即係比錢班基金佬幫你買，贏輸佢都收你管理費，好似mpf咁

各位巴打 又係小弟 話說睇左個盤 傾好價 咁個aa 都查埋冊 但個業主就係澳門既 所以佢要拎我張票同臨約過澳門俾佢簽 其實咁樣有冇問題 新手問得多野唔好意思 同埋咁係佢拎左過去簽左先返黎俾我簽丫 定我簽左佢再拎過去俾佢簽?

正常係你簽左臨約再俾埋細訂票，再俾業主簽
前一個問題留俾資深巴打答

咁巴打你而家即係簽左正式買賣合約未?
你簽左佢未簽?
定係AA 話佢簽左但到你未簽?

我諗拎過去澳門簽係無問題O既
只要響返香港律師樓跟香港法律處理就OK

Mortgage link

要睇邊間發展商，有D隨時可以轉按比銀行

20萬本每月穩收$1200息係咪算好高

點解要第三年好似無罰息期

咁就好, 唔存在你未簽未落大訂O既問題
首先要錯一定唔係你錯先
跟手就真係要打去律師樓叫佢地幫你追追

7厘2回報咩投資機

年息有7厘
算高啦
巴打係咩投資工具?

即係即揾銀行都得?

好視乎邊間發展商，如果係無罰息期你隨時轉都得

唔該哂 炭巴 v巴

到時係問發展商個按揭plan?
通常現場得aa好難問得真

簽約時係同發展商職員簽，AA 會彈撚開
個陣問清楚先簽

好似而家D 新樓盤有D 開售果陣都會有公怖埋呢D 2按plan?

拿, 唔好話呢個post 唔歡迎AA
各位做AA O既巴打理論上你地應該要識呢D 野, 因為你地係幫緊手做銷售
如果你地可以現身詳細解釋多D 真係幫到各位巴打們
又對你地加分
玩下手可能有生意TIM

感謝

發展商其實有公佈，不過我多數聽個AA講完再搵職員求證

變左業主會講投資

哇屌我而家追緊今日嘈得好勁果個隔離post

簡直係青山開放日一樣

一個就樓價我覺得佢係貴就係貴, 無視任何經濟理論邏輯, 然後全部人邏輯錯, 我邏輯O岩撚哂

另一個就句句剩係識廢老前廢老後, 剩係識講咩咩大陸化, 仲要威到原來買左樓係唔俾賣架 原來無樓就可以移民, 響香港買左樓就唔可以移民

跟手睇睇下仲有2個青山出黎O既互屌
搞乜鳩

當然
大家置業都係想有好D 同安穩D O既生活
自然會諗下點樣令自己財富增值, 起碼抗下通漲先

每月入一手2800點睇

On9果邊，成撚日政治問題，玩邏輯詭辯

如果有一層牛屎區$500當供剩$320
再加$200現金
想搬去市區住
大家會買多層做雙租
定賣樓係市區買番?

雙租 我覺得

願聞其詳

諗得過
但可以學之前巴打咁講
等跌低少少先買
我就覺得股市O既野, 睇得通就買, 睇唔通O既咪企定定慢慢睇
唔好因為心急而入
反正總有機會

儲多個資產咋
我唔識深入分析 好蠢

好
可能入住一手先
始終stay invested感覺好啲
有低位再每月買

講左成日
一個為嘈而嘈唔知做乜9
另一個仲勁
大陸化
而家全世界都大把大陸人啦
想無大陸人, 你不如去火星

BTW
我今日同來自大陸O既同事吹水
我同佢講, 無論任何地方O既人, 包括香港人同大陸人, 都有civilized 同 not civilized
佢都話佢好同意

然後我同佢講:
我地將民主簡單定義為有general voting 就係民主制度
而家有一部份香港o既人, 仍地把口話支持民主制度
但佢地同時又去支持一個得1200 人可以投票o既小圈子選舉入面某一個人當選
你點睇?

佢話: this is fucking illogical and fucking stupid!

真係大陸人都醒過唔少香港人 乜撚野大陸化 D 人不如諗下點樣增值自己見識多D 等自己提升下D 競爭力先啦

我覺得要睇埋你仲有幾多借貸能力
而你O既搬出市區又target 咩樓
所有野綜合先得出到答案

我就有好一段時間無留意股市
就算你今日同我講好位入市
我都要認認真真留意返一排睇一睇先敢去決定入唔入

我都係睇返冇幾耐
岩岩無聊撳下
層樓估價又升左

Umbam自己先

睇黎青山安返好個firewall啦wor

倫巴都有d short 喇 點算

新post 黎明

遲d到奧神點歸
可以整隊樓市avenger

1）要等樓花期，當中白供唔知幾耐
2）一入伙勁多盤放出黎，按到回報極底
3）發展商食左你黎緊幾年樓價升果幾個價位

21Home, 實惠, 海瑪, 都好似有見過

係冇邏輯，將市場行為自己演譯去社會有問題，買賣就係講錢，冇錢就過主

實惠好似就冇啦，我去21家望下先

Thx

嘩樓市avenger

無再理佢由我佢係果邊單機

我都知香港大陸化咁點人地個topic都唔係講呢啲，咁撚樣叫admin開個政治台算數喇洗撚分咁多個台咩

樓市avenger

講大陸化，咁佢唔去66 車站日日屌鳩佢地訂大陸車卡，仲有66 係大陸幾個城市都做營運
咁清高要去大陸化又去買66 咩撚野logic

冇追post 發生咩事

生活失敗，上網幻想吓，仲話教人炒賣投資

越諗越好笑，社會上有人上唔到車係事實，有人揀車上都係事實，上唔到靚車就屌人架車貴，迪士尼會員證都分咗3種喇，買唔起白金咪買銀囉屌，你一邊屌人貴無用架喎

sorry都係好火，我單機冷靜下

青山走犯，去隔離港豬買樓post睇下就明

息怒

上連登，勿認真 由得佢活喺自己幻想裡面，都唔係市場參與者，反正買賣講錢，網上講到識飛冇用，現實冇錢就過主

上連登，勿認真 由得佢活喺自己幻想裡面，都唔係市場參與者，反正買賣講錢，網上講到識飛冇用，現實冇錢就過主[/quote

有啲似係遊說老母賣樓俾錢佢炒股失敗
上連登發漏，現實上股同樓都唔係參與者

啱啱睇緊雜誌，原來1982年朱咪咪喺沙田第一城有個單位租比朋友，個朋友老母跳樓，於是急急走貨，買家壓價最後蝕咗幾萬，嗰時第一城廿幾萬，後嚟先知係管理員洩露消息比買家 ，資訊唔流通時代都係呢招

升升升

自己冇本錢學乜人炒，正敗家，想老母棺材本都輸埋

單機完返嚟，食住早餐上連登不知幾爽

$5800 都係黃招牌

就算揸到依家， 低市價賣都唔止廿幾萬....

睇左幾頁冇睇 佢地本身就有固定諗法 唔會認真思想
屌都嫌哂精

睇嚟隔山買牛都係現樓穩陣，貴少少但風險低，原來朱咪咪係大馬買樓花，發展商交唔到樓，個盤好多新加坡佬，唔收樓告發展商，於是大廈丟空冇水冇電，佢自己話投資變瀨嘢，後嚟政府接管，以為重生，點知發現棟大廈傾斜，業主要單位就要夾錢拆樓再起

買樓變咗建築商，買任何地方樓花都要查查發展商口碑同公司狀況，香港樓花呢方面好好多

會問你有咩解決方法，你一講就話你類比錯誤，話你不斷loop

當年 大陸aa叫我老母買樓花 話 比現樓低 又發展緊
我老母同我講 aa信得住 豬乸會上樹
一定要買現樓 佢話平比你 樓花緊你又租唔到 又住唔到 條數係話返到 發展商唔會死錯人 佢一早有哂條款保障佢 遲交貨都唔洗比錢你 而家新樓又食哂幾年升幅 係lumpsum細 同有得問佢地借 呢2點
但 lumpsum 細 呎價貴過同區 姐係個包細左 但價不變

發神經嘅，講到樓價好多人買唔起發展商/業主問題咁，買賣唔睇市價睇乜嘢? 私樓除咗住就係投資品，全世界一樣，冇錢咪冇得玩呢個遊戲，去排公屋囉，香港仲有呢樣，外國邊有，住唔起NY咪走囉，去啲生活成本平嘅地方

一句到尾: 我要德國工時，香港就業機會，美國嘅人工，馬來西亞物價，法國嘅自由浪漫，瑞士湖光山色，底特律樓價，有就通知我投資移民

我肯肯定佢未讀過任何經濟學知識
連demand and supply 同equilibrium 都唔知係乜黎

仲有台妹

最好笑係佢個結論係大陸化所以唔好買樓，要做租租儲夠錢移民 買左樓只可以留響香港

乜而家買左樓唔可以賣？

台妹

無人接受到個定價咪無成交，有成交者係仲有人接受到個價錢，乜好難明咩

班友係度刷存在感

就係因為有人成交所以價錢唔會跌，佢地咪買唔到，跟住屌人做乜咁貴都買

望一望佢以前開d post剩係講黎講去都係d動物呀果d
炒咩股吖？佢呢d純粹剩係拎一萬幾千買恆指聽日升定跌之嘛
根本就係賭徒，同坐響馬會門口賭馬d人無分別
仲學人講咩公用股股息夠交租

我自己因為薯片佬參選時講過起地皮6成以上起公屋，叫做推演過吓，得出結論政府要負擔公屋巨大開支，而私樓少咗賣地補貼同印花稅，必人為拉高樓價支撐開支，私樓少咗供應更升，地皮係咁多，起私樓同公屋都係起咁多，都冇增加供應，越將多啲地皮用嚟起蝕本公屋，就有機會開癥銷售稅、人頭稅、道路保養稅等等，到時活仔100蚊個焗豬飯咪話貴就得，一個問題好簡單，錢從何來? 印出嚟? 冇腦之所以冇腦諗嘢唔係全面，如果真係呢啲人做決策，肯定帶領大家衝落深淵

輸到佢仆街，玩期指佢呢啲死咗8成，食牙簽痾大杉最常見

唔係日本妹咩?

樓平定貴由佢定
哇呢d仲唔係金仔手下經濟部長嘅人才

唔使佢講期指動物期權
淨係開個公用股既post 俾我學下野都好

日本妹世界第一

Vic 巴
根據山野巴打理論
只要香港正苦庫房d錢買哂公用股，就乜錢都有啦
到時起乜都有錢

公用股日日賺

長期買公用股沉悶地贏好難嘅，炒股之所以多人輸就係敵唔過心魔，手痕，想「有型地贏」,一個trade想執50%仲要短時間，樓之所以贏嘅人多係冇得比你手痕，迫你長期hold貨，投資學容巴啦，我都打算跟佢

政府在去年十一月初推出新一輪「加辣」措施後，十一月的樓價指數仍按月上升，較二○一五年九月的歷史高位高出百分之零點二。不過，署理財政司司長陳家強昨早出席立法會財經事務委員會時，仍死撐政府的「辣招」有效，形容十一月的升幅為「僅微升百分之零點八」，已較去年八至十月的平均每月上升百分之二點六「明顯減慢」。

又得喎，其實已經做緊
港鐡貴價賣靚地，正苦年年有分紅

咪將香港啲錢送比國際大鱷?

人地話公共股日日賺嘛

攪啲消息沽空你，萬幾張大期沽期指，引發恐慌情緒暴跌5000點，又嚟停市，想走冇得走，到走到嗰時冇咗一半以上

唔夠地皮供應攪乜都冇用，《香港2030+》估計嗰時欠1200公傾土地

香港真係停過市三定四日，任你乜股都死

其實仲有幾樣, 係度同大家分享下:
1) 要等樓花期，當中白供唔知幾耐: 例子有元朗長實世宙, 睇下班苦主

2) 一入伙勁多盤放出黎，按到回報極底: 例子有元朗SHK Grand YOHO
3) 發展商食左你黎緊幾年樓價升果幾個價位: 而家個個新盤都食到盡
4) 新樓裝修新, 租比租客實住到你殘舊
5) 新樓如果唔夠5成首期，問發展商借首期放租就要更加小心計回報，因利率一定好高, 計計埋埋分分鐘要收租唔夠供樓

同埋好多人/AA連回報率都計錯, 所以大家一定要心水清

講返朱咪咪買第一城廿幾萬年代，人工普遍1400蚊一個月，嗰時供樓得十年，好難借，借比你都係五成左右，十厘息以上，講真依家容易買樓過以前

租租？
佢屋企人俾間居屋佢住，連租都唔洗過

其實我覺得買新樓出租俾人好鬼唔抵，最靚靚既時候俾人住咗，收返嚟自住又要自己再執，所以買二手租俾人好似好啲

新樓放租多數純粹當係投資工具，自住果層多數大過新買果層

新樓放租咁一定係投資啦
投資都冇問題，計清楚回報率就可以了

其實買二手放租應該好D

緊係，如果裝修仲得即時有output，上午收樓下午租出大有人在

可能買左公用股，唔洗太擔心

無追幾日 已經三十左

業主多咗嘛，都冇人買公用股交租

【內房攻港】海航啟德地做宿舍？路勁單偉彪︰我好懷疑…

中資攻港，當中海航集團以272億元連奪啟德4幅地後，卻表示有意保留相當一部分單位予員工居住，不會出售。路勁（1098）執董單偉彪指本港地價、樓價如斯昂貴，故「好懷疑呢個講法」，若僅保留一幢作宿舍是有可能，但「4幢都係我又唔係好信囉」。他又估計，3至5年後中、港資將會「平分天下」。

海航頭炮是在去年11月，以天價88億元奪得啟德第1K區3號地盤，樓面每平方呎達1.35萬元，其後再以相近價錢取得3幅地皮，令市場譁然。單偉彪認為海航出價進取，全因第一次投標出了高價，第二標就不能低於此數，否則「第時賣樓咪死囉」。

更重要的是，中資與港資計數方法全然不同。撇除發展周期長達4、5年，單指中資的底線，只是香港項目的淨利潤高於內地即可，因在中國稅制下，計及利得稅及土地增值稅後，「會令地產商無得發大達」，淨利潤率往往僅得一成，有些甚至「肉酸」得3、4%。

相反香港買地不受限，內房很快便發現「係香港賺十幾個（巴仙）原來好容易喎！所以你話佢（海航）癲又好，但到時賣樓超過2萬元一呎，已計得掂數。」加上資金成本便宜，造成今日中資雄據啟德的局面。

中資高價搶地下，行業未來或往低利潤發展。單偉彪指，港資若參與搶地，「會好難交待，未來（利潤）係一直跌嘅，你要新地（016）或長實（1113）突然話畀股東聽，我舊年賺40%（利潤率），但未來每年就跌5%，短期內未必敢講呢句說話。」

不過，單指本港大孖沙們仍「有得揀」，包括轉土地用途、收舊樓等；加上他們「見過起伏，知道唔係一直向上（樓市）；但國內地產商完全是不設防的」，故期望「一個浪嚟沖走晒個班人啦，又可以香港地產商獨霸啦。」

路勁作為「港資內房股」，以往鮮有涉足本港地產，單偉彪指全因「香港個entry barrier（門檻）太高，（買地）下下郁親幾十億，邊有咁多錢呀！」然而公司在中國發展地產10多年後規模漸大，反而香港門檻又變得相對低，故去年先以10億元試水，拿下元朗凹頭地皮，今次再下一城與平安合資取得黃竹坑站上蓋項目。

單偉彪透露現時有許多中資，因「第一次唔敢自己嚟」，故希望在港找「盲公竹」，與路勁合作。而路勁則「只係求做」，不會計較出資比例等問題。現時路勁與平安不動產各持黃竹坑站項目50%權益。

單認為中資攻港，只是「有人辭官歸故里，有人漏夜趕科場」，如按現時中資投地的步伐，料3至5年後以銷售額計，中、港資將平分天下。

記者：方楚茵

2017年05月09日(Tue)
【】
市場近一周現9宗 九龍塘洋房逾2億最誇
香港文匯報訊（記者 蘇洪鏘）樓價飛升之際，市場忽然湧現銀主放盤，新晉屋苑將軍澳天晉出現首件銀主貨，業主自2012年一手買入後疑因斷供而遭銀主收樓。無獨有偶，元朗尚悅亦出現疑似斷供個案。連同上周九龍塘牛津道兩間洋房雙雙落入銀主手，叫價均逾2億元，貨種大至獨立屋、小至中小型單位及車位，紛紛淪陷。

市場消息反映，近一周內本地物業市場湧現至少9宗銀主盤，當中以傳統豪宅地段的兩間獨立屋項目銀碼至為龐大。九龍塘牛津道1號單號屋，實用面積5,140方呎，銀主開價2.6億元，折合呎價50,584元。據土地註冊處資料顯示，現業主於2013年以1.5億元買入，其後先後於2014年5月和9月分別進行一按及二按，及至上周由銀主接手。至於另一間雙號屋，實用面積4,908方呎，銀主開價2.2億元，折合呎價4.48萬元。

天晉首宗銀主盤索1800萬
至於中小型單位銀主盤中，不乏新晉屋苑。其中，將軍澳天晉8座高層C室，實用面積968方呎，銀主新近叫價1,800萬元，折合呎價18,595元，相信為屋苑首宗銀主盤個案。據土地註冊處資料顯示，業主2012年以1,491.8萬元一手買入單位，並經中銀申請按揭，業界估計業主因斷供而令單位淪為銀主盤。

此外，元朗尚悅3座中層F室，實用面積357方呎，銀主開價440萬元，折合呎價12,325元，勢挑戰屋苑二手呎價紀錄。據土地註冊處資料顯示，現業主於2012年以355.99萬元一手買入，其後單位先後向銀行及多間財務公司進行6次抵按，包括兩次三按，最終疑因「按爆煲」，令單位遭銀主接手。

單位唔愁客 賣出唔憂蝕
同時，將軍澳南豐廣場2座高層B室，實用面積778方呎，銀主叫價1,120萬元，折合呎價14,396元。據土地註冊處資料顯示，現業主於2013年以730萬元買入單位，銀主叫價較買入價高出53%。

世紀21測量部董事蔡漢陞表示，銀主盤的多少主要受制於市況，「如果市況好，債仔就有錢還返畀銀行贖返物業」。他又指，兩間牛津道獨立屋自上周由銀主放盤，上周末吸引近20枱客參觀，而該行旗下客戶就佔約5枱，可見市場對該類大碼物業有相當需求。

未來美國加息在即，蔡漢陞認為對本港影響不大，他預計美國加息幅度傾向溫和及緩慢，目前本港仍享有低息環境，而未來本港亦未必會緊隨美國加息步伐，另邊廂壓力測試力度加大，從而有助控制「按爆煲」的情況，估計短期內銀主貨「有入有出」，每個月銀主放盤量與現況相若、不會多於200宗。

大家又估下，上面咁多個CASE入面，有冇唔夠5成放租，而被銀行收樓既銀主盤呢

天晉 南豐廣場冇做二三按，又會供供下斷供，最特別係銀主叫價高過買入價咁多

香討潮文

2003：沙士，聽日都唔知會唔會死，唔買樓住！
2004：有自由行，但好驚帶埋啲沙士再來，唔買樓住！
2005：美國加息，供樓負擔大咗，好快會跌番沙士價，換特首，都唔知想點，唔買樓住！
2006：150萬樓仔又細又舊又冇會所，再升阻力好大，一定會跌番落去，唔買樓住！
2007：大奇蹟日再加上傳聞港股直通車，炒下股票先，大手入了中資股，中壽，港交所，中交建，等食糊，租住等跌，唔買樓住！，
2008：美國金融海潚，樓好快跌回沙士價，美國雖然減息，但啲股票做晒蟹貨，銀行又唔借錢，睇定啲，唔買樓住！
2009：美國QE1，公司生意好差隨時失業，曾蔭權仲叫人去大西北買4000蚊呎樓，無能政府，醫生律師都話買唔起呀，等跌，唔買樓住！
2010：美國QE2，樓價就升到97價，政府打擊樓市炒家推行SSD！根據經驗樓市好快爆煲，陳德霖同曾俊華話息口只會上升，零息係冇得再減，信佢哋，唔買樓住！
2011：樓價又升，唔追嘞，政府一定再打擊樓市，陳德霖同曾俊華又日日話美國好快加番息，一定冇QE3，政府起置安心，好多人賣自住轉租等大跌，跟大隊，唔買樓住！
2012：支持梁振英做特首，1%土地住100萬人，打殘地產霸權。美國QE3+QE4月月印850億都冇用，最少跌3成，願景就快實現，唔買樓住！
2013：政府再加辣打擊樓市，陳德霖同曾俊華改口話香港可自行加息，收緊咗按揭，日本歐洲無限QE都冇用，樓價就快大跌，唔買樓住！
2014：美國月月減債退市，而加息期就快到，伊波拉殺到來，佔中業主一定大劈價3成4成，業主雖然暑假大幅加租2成，忍住先，反正就大跌，年尾又有2000間居屋平售，歐日QE都冇用，唔買樓住！
2015：等緊政府加辣，美國終於加息了（香港竟然唔加？），潛在新供應7萬3千個，跌5成不是夢，唔買樓住！
2016：旺角暴動，本土掘起，社會大亂，潛在新供應9萬3千個，等緊美國再加息 （香港銀行按揭反而由H+1.7減到H+1.3）， 供樓負擔太重，又加3厘壓測，仲邊有人搶樓？英國脫歐，一定金融風暴，睇定啲先。15%印花稅夾死你班收租佬同大陸客，仲唔輪到我買平野？顛佬都做到美國總統，頂死你地班大陸東南亞！CY忽然唔連任，財爺又辭職，政府大地震，唔知出年點！終於等到美國加息，耶倫仲話出年加3次，樓奴死硬！唔買樓住！
2017：供應開始多了，美國真係要加息四分一厘（唔知香港加唔加），特首大戰一定亂，新人上台一定打樓價，金正男死左好易中韓大戰，啟德大賣仲唔係死前煙花？大灣區一通，搬去恩平好過，香港樓價必然下跌，等跌9成，唔買樓住！

2018：年紀開始大就到4張嘢，銀行借唔到還款期三十年咁長，等跌10成，唔買樓住！
2019：兩公婆齊齊唔做嘢，排緊公屋等3年上樓，希望派到啟德新公屋，遠望到海景維港，近就望到遊輪碼頭，交通又方便有地鐵巴士，點都好過10年前走去買大西北，仲有一年免兩個月租，唔買樓住！
2020：沙田污水廠準備搬入岩洞，有平居屋靚海景，唔買樓住！
2021：新界東北發展用地就快可以啟用了，靚公屋就快排到，排咗3年公屋就快到我，唔買樓住！
……
……
2047：周身病痛，行都行唔到，人都就死，下一世先諗買樓，都係唔買樓住！

2017年3月住宅按揭統計調查結果

香港金融管理局公布2017年3月份的住宅按揭統計調查結果。

3月份新申請貸款個案較2月份按月增加57.5%，至15,603宗。

3月份新批出的按揭貸款額較2月份增加33.9%，至370億港元。當中，涉及一手市場交易所批出的貸款增加9%，至75億港元；涉及二手市場交易所批出的貸款增加46.5%，至190億港元。至於涉及轉按交易所批出的貸款，則增加35%，至104億港元。

3月份新取用按揭貸款額較2月份增加17.8%，至249億港元。

以香港銀行同業拆息作為定價參考的新批按揭貸款所佔比例，由2月份的93.3%上升至3月份的94.1%。以最優惠利率作為定價參考的新批按揭貸款所佔比例，由2月份的3%下降至3月份的2.2%。

3月份的未償還按揭貸款總額按月增加0.6%，至11,371億港元。

按揭貸款拖欠比率維持於0.04%。經重組貸款比率維持於接近0%。

香港金融管理局
2017年4月28日

連登依家冇乜潮文

堅正
笑中有淚

無追 Post 但見到巴打話上個 Post 有巴打簽左正約都中伏

可唔可以開心 Share 多次?

我最鍾意潮文嗰句「加辣15%夾死你班收租佬同大陸佬」，真係笑到我哈哈哈出嚟

追到暈
近呢兩個po又攻城aa又青山野巴咁
巴打們日日魚樂無窮 好頂癮
作為廢青 我都係果句
租樓日日賺 牛屎番工慢

呢幅圖我最睇到O既反而係
公屋單位多左
但住公屋O既人數不變
代表左咩？
我覺得係代表左公屋O既運用唔夠有效率
而呢個正正係點解D 人話排極都上唔到公屋O既其中一個原因

睇左隔離個90後中年叫春post
真係
27歲話自己係中年

連登真係上呢個post認真少少算了

我身為90後睇完呢啲post都唔知講咩好

九十後
係開始意識到自己唔後生

濫用公屋，一開二，二開三，五個人已經可以做到，自置居所下降，租屋多咗，想唔扯起租金都難

畢業幾年係到叫春，又唔講下自己儲到幾多，冇三四十萬既話叫佢去少幾次日本啦

仲有巴打過去同佢癲，由得佢自己感覺良好，大獲全勝咪得囉，反正現實唔會改變嘅

「有樓有空間開心好多，玩貓，玩車，打通宵機，睇通宵波，自隊啤，打JJ, 搵援助交際，隊x, 玩音樂，開hifi,半夜睇電影隊酒，賭波，訓到第二日三點」

//以上唔係我講嘅，係個毒撚講嘅

你地咁有心機係出而POST打咁多字

心態唔係咁容易改變得到

我就勸大家留番係到圍下爐算啦

咩事

Yes，吃力不討好

非常同意

香討有條友為咗做毒撚去買樓唔同屋企人住嘅好處

無必要屌醒佢哋
圍爐幾好丫
等睇巴打們分享裝修經驗

之前有巴打話會買蛋撻請師父食
其實師父會唔會唔食好老尷喎
仲可以買咩過佢哋食？

我有朋友都係出面人既心態
思想模式/思維根本唔一樣
無謂浪費口水

搵援助交際就唔好喇，唔好搞到自己屋企麻

人家講明毒L，有女友老婆緊係唔得，不過可能會沉船嘅

天台單位漏水

唔知好彩定唔好彩，漏水部分是公家的，要整兩個月

照正唔會唔食，熱辣辣雞尾包實食

呢啲好似好難斷尾

都冇問題嘅

其實毒撚一個更開心
講到有樓好開心 一定要召喚精乳石專家

諗住遲啲買幾個雞批同蛋撻上去
不過我驚上到去咁岩果日冇人開工，要自己食哂佢

又係喎 有呢個可能
巴打到時分享下毒撚表示要同師父打交道有d怯

打個電話問師父有冇開工，或者上到去見到人再落去買，後者好啲

一般直接油面油,唔剷灰
細執一下間屋, 大約要幾多錢?

如果直接油面油，我會考慮試下DIY

係喎屌，一陣無開工自己食晒成打蛋撻

油柒嗰part以細於500尺估計4500-5000，睇街廣告

多左7.4萬個單位，但人口只加2000
呢d數據 係邊揾？
有無政府網頁可以validate?

港澳新聞
第四權：免濫用增輪候 公屋擬收緊分戶

【東網專訊】公屋輪候時間突破4年大關，平均3年上樓承諾頓成謊言，原因除與公屋落成量不達標及申請人數有增無減有關外，現有公屋租戶透過「分戶」佔用更多單位亦拖慢輪候冊上樓進度。政府消息透露，房屋委員會擬收緊分戶政策，當中包括禁止公屋戶主另行申請公屋及「轉戶主」，藉此使不符申請公屋資格的家庭無法繼承租約，阻止變相「打尖」。有房委會委員質疑收緊分戶會「錯殺良民」，令出現糾紛的家庭無法透過分戶解決困局，發生家庭悲劇機會勢大增。

有關收緊分戶的建議最快會於明日(21日)的房委會資助房屋小組委員會集思會中提出，並於年底研究。

按現行政策，房委會容許公屋戶主以個人名義或連同部分家庭成員，從原單位戶籍分拆，再申請另一個公屋單位；當戶主獲配新單位後，原單位其他成員若家庭入息及資產沒有超出水平較高的富戶限額，即入息為公屋申請限額3倍，資產上限不逾84倍，便有資格「轉戶主」繼承租住權。申訴專員公署去年的報告便炮轟該政策不公平，變相縱容公屋戶主另行申請公屋單位，部分更利用長者優勢更快獲配單位；而原單位的其他家庭成員即使入息及資產超出申請公屋門檻，但只要不逾富戶水平，仍可繼承租約，變相「打尖」，建議除非特殊情況，否則房委會不應容許公屋戶主申請另一公屋，繼承家庭亦必須符合公屋門檻。

據了解，房委會相關小組去年初曾討論有關建議，但當時臨近區議會及立法會選舉，考慮到收緊措施勢惹來強大反對聲，最終委員會決定作罷。

不過，消息指政府擬於明日的房委會集思會中重提有關建議。當局擬參照公署建議，禁止公屋戶主在沒有合理理由解釋下，分拆申請另一個公屋單位，以及倘戶主遷走，繼承新租約的家庭成員必須符合公屋申請門檻，否則須遷出單位。政府是考慮到有關的選舉已塵埃落定，加上輪候上樓時間愈來愈長，認為有足夠理據防止濫用公屋。

房委會資助房屋小組主席黃遠輝承認分戶政策是集思會研究範圍之一，認同應重新檢討有關政策，因為有關政策涉及「打尖」問題。

不過，委員招國偉擔心收緊分戶會「錯殺良民」，指部分家庭一旦無法透過分戶減少家庭糾紛，發生家庭悲劇機會將大增，認為目前並非收緊分戶政策適當時機。身兼立法會議員的房委會資助房屋小組委員柯創盛亦對收緊分戶建議有保留，認為不應一刀切禁止戶主分戶，可考慮設立審批機制，杜絕濫用分戶申請。

另外房屋署分戶玩法

由呢個stat 度我地睇唔到多左大陸人落香港排公屋帶黎到咩改變
反而係睇到濫用公屋，對於公屋住戶資格O既審查同流轉實行效率上有問題

所以我成日都話正苦有效率少少就解決到部份問題

其實公屋政策一直有收回公屋制度
又有住戶人數少左要大屋搬細屋，或細屋搬大屋O既流轉制度
但我會講係效率問題，好多時都無做／做唔到

而呢個stat 亦解釋左正苦點解要搞D 濫用公屋O既公屋富戶

唔知尋日無logic 剩係識叫政策有問題O既一尾巴打見到呢個fact 可以點解釋呢個呢

佢會話都係政治問題

之前呢度有個巴打話父母層樓轉佢名，之後父母排公屋，咁真係幾多公屋都唔夠
一尾巴打又會話係政治問題

佢覺得樓係應該平比佢
唉 聽得D理論太多 呢個世界係無不勞而獲
無野係必然 你地點質佢 佢都係覺得18歲就應該有樓比佢住

DIY過自己間房, 效果麻麻 天花同電制位好易整到D油上去.
如果油全屋不敢想像

買D 方便佢地食O既野囉
簡簡單單蛋撻其實幾好
你平時萬歲請同事食tea 果陣會請咩？

佢唔係話要平比佢，佢話住係基本野，政府要包底人人有公屋住，大量起公屋

電制可以用報紙加縐紋膠紙包好先
不過如果試過覺得效果麻麻地，都係比人做好啲

又無O既，一切都係個人選擇黎
佢選擇唔買樓唔緊要，自己知道自己做緊咩到頭黎唔好好似隔離post 果D 青山院友咁
又要買唔到又要屌又要痴撚左線咁

算不幸中之大幸

防水層要搞好耐 2個月都未必得

其實好多人講房屋政策唔睇數據自己諗，我所知假設一個阿爺，父母，子女五人有本事分三到四戶公屋

男人老狗 唔使怕老尷
食唔食冇所謂 你都係心意野
裝修師父通常麻甩佬 唔會理咩
記得買冰涷飲品 唔食都比面飲下野啦！

其實師傅無咩O既
辛苦做野熱屎辣辣
有D 野食，有個凍飲就覺得開心架啦
再唔係頭兩次上去問下師傅鐘意飲咩
來來去去都係凍奶茶呀，汽水呀，啤酒，冰水呀果D

上去之前打個電話問下囉

但問佢流浪漢係咪要幫佢又唔答喎

其實每日唔會好多師傅開工
除非你間屋好大

如果流浪漢可以成為得到一層樓嘅資格，咁香港會成為流浪漢國際中心，唔以錢做競爭條件咪人人改為適應競爭嘅條件，如果改為靚做標準就人人去整容

嘉湖三房SSD鬆綁售528萬 3年升值76% (14:51)

文章日期：2017年5月7日

近期屢創呎價新高紀錄的天水圍嘉湖山莊，5月交投市況繼續活躍，中原分區營業經理伍耀祖表示，美湖居1座高層H室，屬實用540方呎標準3房戶(建築714方呎)，原業主3年額印稅SSD「刑期」剛滿，即以528萬元售出，實呎9778元(建呎7395元)。伍指出，單位附不俗裝修，原業主2014年4月以300萬元買入單位，持貨3年帳面獲利228萬元或76%。

繼續破頂

啲舊登仔爭住搵林太要嘢食

好 毒撚第一次搞裝修 問多d穩陣嘛

收到

尋日有單細3房放租3個鐘立即比人搶左$11500

野飲啦 我多數開工個日就請飲茶

傾下傾下D師傅會幫你執得好

無上一日，原來咁撚多花生

咁大件事

其實佢賺埋賺埋夠唔夠追到ML D 息

你睇絕對值，咁港樓一定係升
其實宜家d樓根本好平
咁多人入市就知
想上車班人根本有能力供
每個月比萬幾一定供得起
係首期要8/9成按，儲蓄速度追唔上升幅
應該取消400萬9按，600萬8按
全部改做95按
500萬95按，30年還，每個月先供18000，本金利息只不過55開
應該多d人上到車

做左95按個價一定仲爆上去

講真，上年有發展商財仔做8球9成3.5里
有心買，唔怕供貴利，一早賺返哂啦
用一年轉返落8成/6成咪得

唔係買樓平
而係好多人層樓供完
咁供左廿年，冇啦啦冇野供
心靈空虛咪搵野供下

我覺得玩股票想賺息根本係搞笑
d息最多比你飲茶食飯啫
除非你個本好大 講緊成10mill又退休冇其他收入或者做唔到風險先會講賺息交租

否則后生世仔點會甘講野
玩股票我都睇股價升幅多過股息

簡單黎講，人有錢就身痕想買野
小朋友就買下零食
中學生就買衫買袋買電話
後生仔就去下旅行
有錢啲既咪買下車買下樓炒下股

跟住佢同你講人口政策問題無限loop

冇錯 我有＄就身痕想買玩具同想搞檔生意仔

條友仔loop到傻
樓價確與政治有關 但你可以量化到幾多關係嗎？
樓價同市埸供求關係、 世界市場現金流量亦有關係。

香港係外向型經濟/城市
樓價唔可以單一考慮香港本土政策同人囗供應。

其實我都係9up 冇evident

講經濟唔講「資源有限、欲望無窮」引發出制度，遊戲規則，競爭條件仲點講落去?

房署基金差唔多又用晒，前排望過吓話政府要注資700億，佢都懵嘅，起樓要錢，維修要錢，養人要錢，公屋收租唔夠cover，每戶都津貼緊，啲錢咪賣地呀，印花稅呀，利得稅同薪俸稅嗰度嚟嘅，真係當變出嚟嘅

去北韓啱啦，一切計劃經濟，市場經濟唔啱佢嘅

條友仔係隔離單機緊，睇佢啲偉論真係好笑

我讀中學時唔識咁多野，都覺得大獲飯係幾好

佢去到北韓都係人口政策問題架喇

咪冇人生產，競爭唔講錢咪用人分等級，享受幾多資源由階級定出，屋十間最高級住晒，起嗰個冇得住

草根出生，加上細個唔識咁多野，就會覺得政府要幫哂全部窮人

咁先好，我心魔控制唔到「要有型哋贏」，長遠計要「悶贏」先係

同埋要發達定做窮撚真係自己決定
香港周街都係錢
問題係你去唔去汁

不過就算長渣
都要用時間打理下個倉
賺到價就放小小
睇下個價會唔會回小小
下轉再入過貨

好似941咁
N年之前買落 68>100冇放
之後插返落 70 都冇錢買

管理吓個倉半年review一次應該得啦

請教各位用既油漆牌子
立邦 定 多樂士 較好？
or其他？
家有小朋友，最緊要無/少鉛。 價錢唔係問題
謝謝

貴賣平買好易懶野，好似樓咁
不過個價賺到四五年既息就可以考慮下

立邦有隻淨味兒童漆 好唔好就唔知

我懶左

股市懶野都係賺少左姐，自住樓懶野就分分鐘成世做租租

長渣最緊要睇財報同年報

人地又話你類比錯誤啦

2500億美金cash
好似係

呢個O岩
正如有D 大學生返散工甚至唔返工幾年為上公屋咁就係例證

未有心力研究美股，美股升到上宇宙，要執抵既股好難

公屋應該係一個踏腳石幫你儲錢之後出番去私人市場，而家啲公屋戶一住就成世，仲要世襲，一開二，一開三。完全冇流轉，起幾多都唔夠用啦

Apple tesla 呢啲會唔會派息？收息係咪要比稅？

美股個市相對正常好多
唔會好似係香港咁
日日比人舞黎舞去

Apple有cash
Tesla冇
香港人唔洗比稅

致富，冇買美股

係

D散戶股棍日日對住回報率打飛機，又唔睇下自己個本

浪費左人生黃金時間

有大戰

有啲巴打咁好心機去陪佢癲 個腦壞咗，講嚟嘥氣

股息30%稅
預先扣起
之後可以申請退
非美國公司先可以退

我之前長揸msft同google升成一兩成都諗住繼續揸架
買樓迫住賣
依家個價唔駛講又升左
我放嗰時係5x同8xx
依家69同930

徒弟巴你無事啊

係咁㗎啦，1083我4.7走貨賺咗十皮，今日升到4.8 依家我心態係賺夠目標就算，賣仔莫摸頭

聽講立邦好D
再好D 立邦有隻咩防甲荃
但有幾好唔知

[list]
[/*]

iPhone 用家買Apple 對沖

浪唔浪費我no comment, 反正係佢個人選擇
我剩係知就算我係時光倒流到fg 果年我都唔會咁選擇
但我只會講，正正係環境係咁，競爭criteria 不同，所以有人選擇咁樣去配合個競爭方式

睇你揀向上流定向下流

請教地台床好處與壞處

就快收樓，但仲未諗掂睡房點搞

我一直以為地台床係好貴好貴，所以從來無諗過造，最近行先知原來已經平左好多

想請教其實地台床有咩好同唔好？例如清潔會唔會好麻煩，啲塵跌晒入去好難清？同埋啲板用左幾年之後的安全問題？
好驚濕氣重，啲木霉得快，主要驚揭起左啲板會跌落來

我見大部分人用地台床都係要儲物空間，如果我儲物空間算好夠（三百幾實尺3個人住），係咪其實唔需要考慮造地台床？純美觀角度出發係咪地台床會好壓迫？

我有事 呢排轉天氣 牛皮癬又出黎

我前排都起濕疹要瘋狂搽藥膏

清潔： 吸塵機
會唔會霉： 用蔗渣板會，用夾板唔會，我屋企人間房果張裝修到而家8年so far 無霉
會唔會壓迫： 睇你樓底幾高，我自己新屋樓底8尺，睡房會做個45cm左右高O既地台

公海有個aa(估計)開post海之戀sell

樓價UPDATES：
YOHO MIDTOWN創新高

二手樓市氣氛未減，業主叫價持續心雄，議價幅度十分有限。東涌昇薈3房單位，經議價後減價約1.1%，即售1,038萬港元。將軍澳維景灣畔3房戶，經議價後僅微減1.2萬元，亦獲買家以978.8萬元購入自用

港島區

●北角嘉興大廈高層C室，實用面積205方呎，1房1廳間隔，以375萬元沽，實用呎價18,293元，低市價3%。

●北角北山威景臺D座中層2室，實用面積約700方呎，3房間隔，終以1,380萬元連車位易主，實用呎價約19,714元。

●鰂魚涌太古城齊宮閣低層D室，實用面積580方呎，2房間隔，4月叫價1,100萬元，減57萬元以1,043萬元易手，實用呎價17,983元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區

●將軍澳維景灣畔6座高層C室，實用面積約664方呎，3房套間隔，原先開價980萬元，經議價後僅微減1.2萬元，獲買家以978.8萬元購入自用，實用呎價約14,741元。

●將軍澳維景灣畔3座高層GH室，實用面積合共1,028方呎，原則2伙2房單位，成交價約1,508萬元，實用呎價約14,669元。

●將軍澳峻瀅5座低層C室，實用面積501方呎，2房間隔，成交價約600萬元，實用呎價約11,976元。

●將軍澳天晉II 2B座中層D室，實用面積648方呎，3房套房間隔，以1,080萬元成交，實用呎價16,667元。

●將軍澳天晉IIIA上月初起陸續收樓，現時租盤暫約160個，本月暫錄約12宗承租個案，包括5B座中高層C室，實用面積699方呎，屬3房間隔，獲外區客月租金約24,800元承租，實用呎租約35.5元。

●尖沙咀港景峯2座低層F室，實用面積840方呎，3房連1套房加儲物房間隔，以1,680萬元易手，實用呎價20,000元。

●荔枝角美孚新邨5期恒柏道7號極高層A室，實用面積718方呎，3房套房間隔，剛以935萬元成交，實用呎價13,022元。

●奧運站海桃灣3座高層A室，實用面積約649方呎，3房套連露台間隔，外望海景，以1,370萬元易主，實用呎價約21,109元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●東涌昇薈5座中層C室，實用面積約945方呎，3房套連露台設計，經議價後減價12萬元或約1.1%，終以1,038萬元獲外區客承接，實用呎價約10,984元。

●馬鞍山海典灣1座中層G室，實用面積約476方呎，2房2廳間隔，放盤約半年，原叫價660萬元，及後減價24萬元成交，減幅約4%，即以636萬元易主，實用呎價約13,361元。

●沙田居屋愉城苑B座中層1室，實用面積551方呎，放盤時開價約630萬元，議價後以自由市場價594.5萬元易手，實用呎價10,789元。

●西貢匡湖居1期單號屋，實用面積1,048方呎，附設1,000方呎大花園，剛以2,648萬元易手，實用呎價25,267元。

●粉嶺花都廣場4座中層G室，實用面積536方呎，3房間隔，以每月租金約15,000元獲承租，實用呎租28元。

●西沙帝琴灣凱弦居11座高層B室，實用面積1,031方呎，3房連套房間隔，連車位以1,170萬元易手，實用呎價11,348元。

●上水天巒1期庫爾大道雙號屋，實用面積2,003方呎，日前以月租60,000元租出，實用呎租30元。

●天水圍嘉湖山莊美湖居1座高層A室，實用面積629方呎，3房套房間隔，成交價548萬元，實用呎價8,712元。

●荃灣恒麗園2座中層C室，實用面積593方呎，3房連套房間隔，以728萬元沽出，實用呎價12,277元，創同類型單位新高。

●沙田翠華花園C座中層8室，實用面積215方呎，開放式間隔，開價345萬元，零議價易手，實用呎價16,047元。

●元朗YOHO MIDTOWN 5座中層D室，實用面積507方呎，開價735萬元，微減15萬元或2%，以720萬元易主，創屋苑新高價，實用呎價14,201元。

愛之戀

估價又升左

應該講方便人上車
升咪升
但首期可以比少好多
條數分返30年還

500萬樓
宜家要100萬首期
30年還，月供15000

但改返95按
25萬首期搞掂
30年還，月供18000

講到底都係儲首期速度追唔上樓價升幅

純粹討論下

thx

btw 想買apple google對沖下
美股係咪1股股買 有咩收費
邊到開戶好

回帶鏗鏘集第一代Leo
鏗鏘集 2012 12 幾時先安居 節錄

大家點睇一樓單位？
睇完心大心細

比個機會我

板我係整左油壓(係咪叫油壓?)
開左閂返個陣會自己慢慢閂返

媽咪返工格離個地產已一早r定要搵佢抽

1樓？
要長期拉簾

有得揀買4樓以上

個aa有冇估尺價幾多?

平幾多？

Agger
之前睇過個五樓向馬路我都麻麻哋

無
但佢竟然同我媽咪講話回幾多佣比我地話事
睇黎佢好想接生意

治安/爆屎渠/景觀/噪音 等等...

當然都視乎位置 管理 同埋係咪真係勁平 有無其他選擇

新樓有聽過回爆,通常本區都開7成

回撚哂

股神1998

未睇過

會好嘈 冇私穏
同埋依家新樓個d一樓係當特色單位
有個大平台
如果空中飛人就....

我有朋友（仲要係女仔）試過有個朝早一個人係屋企訓緊教 忽然有消防員拍佢門
原來有人飛左出去佢屋企個'閃'䧏 rip
佢當時住公屋

平15%
內園景 唔係對馬路 上到唔覺得嘈

7成咁多
無知一問，新樓發展商係比一成佣比aa?

呢條友睇樓2年幾，2個人加埋5萬收入，2010,2011,2012....等跌，妄想食盡樓市波幅嘅叻仔，用投資心態唔係自住需要

冇一成甘多 好似2-4 % 唔肯定

咁就自行決定

今晚食住生果睇下

我屋企人決定兩個人抽，一人跟一個aa
一個就話任我地開幾多回佣
一個就話淨係回十幾萬比我地

希望你抽中

其實一般私樓樓底幾高?
呢家住緊果度同剛上車果度都係8尺半樓底
上次去兆康苑睇過, 覺得個樓底好矮, 裝吊燈都會撞頭咁
但search番兆康苑原來都有8尺樓底?

如果個廳想做地台, 樓底最好要幾高先得?

有冇人睇過starman blog同書
岩岩有人介紹我睇佢

你地引一尾入黎

有冇平台？

自來狗

有位巴打講得啱，癡線憤世撚嚟嘅，入嚟都冇人理佢

其實一樓都唔係大家講得咁差姐
我呢家住緊都覺得OK, 上車都係上番低層

佢地對其他地區零興趣
我自己會再留意下

15%有吸引力嘅，三幾個%就唔諗

有平台位真係差D, 要考慮清楚
上面丟垃圾全部積晒係你出窗出面
定時定候要諗計清

我而家住緊個到大概10呎，我另外買個新盤肯定高過10呎

垃圾唔緊要，最怕空中飛人變兇宅

山林巴剛剛入左貨？

上年，未收樓睇示範單位時度過下

山林巴已到4件貨，強

平台應該無 再搵下資料先
感謝各位

勁！
買左邊度 幾時收樓
In 山巴V巴 we7

係第三件，唔好誤會

沙中綫某個站

我家兩老不會搬，佢地都講明，花之戀或萬景，兩個都買唔到，就繼續租
我自己無咩所謂，一直居無定所，儲住錢先睇下上村屋定點

村屋D契好複雜按揭又得五成，估價又成日估唔足

有budget 點解唔諗埋御凱
等完花之戀仲有全城匯
不過花之戀有一半比大手
仲要不斷中港宣傳
抽到機會真係微乎其微

其實當年佢2個人5萬幾人工
點會供唔起
擺明想賺盡

兆康8 尺樓底
我自己本身屋企都係8 尺
唐樓／舊樓會高D

屎渠都好緊要

你唔係住OH咩？

御凱間中都有睇下
主要係父親大人自己鐘唔鐘意個單位我地講幾多野都無用
第一批200伙，抽到我請大家食飯都得

如果佢2010儲錢，唔一步上天3房600幾尺單位，揀兩房或者細尺數啲，早就上車

哲學家: 當日貴，今日更貴，明天更更貴

巴打你認錯人

留名等食飯

其實佢果陣買3房都可能會買得起

但佢地個例子貼地好多
兩個人50K 租完樓比家用洗費一個月得返大約15K
當佢地儲到400K 果陣佢地睇緊層樓已經唔係300萬了

立即集氣，抽到抽到抽到

祝你好運
長實第一批通常會超額20倍+

OH好似係糧美巴打

明天想返大6睇裝修材料 （雖然有排先收樓 主要8掛下）
想問有咩地方介紹 田貝？
我主要係想做訂造櫃 細房做platform
地下牆身應該唔搞
Style走彷日式木材料家具feel (但我冇budget 買唔到真日式家具）
唔該各位巴打絲打

book定台

花之戀今日出價單咩？？
咁多人討論？

留名等食飯x2

荃灣啲人抽樓係癲
好多土豪

買得起，3球9按冇問題呀，但唔知佢由睇樓2年有冇儲錢，如果兩房2年幾實儲到，算佢四皮幾人工2個，都係6個月到7個月人工攪掂

如果第一批抽到，最多請麥當勞放題

未出
出面有aa開post講花之戀

照殺

呢間買過幾張櫈

冇問題 老麥平靚正
最緊要絲打老豆抽到心頭好

X2

我又咁睇
睇佢地2個個樣當時年紀點都有30
我當佢地有計劃地儲錢
點解會無首期？
當時佢地計要40個
2個人點解會成30歲人要由0儲起？

我估係佢地為左擺酒而洗哂D 積蓄
如果係咁，都幾蠢

佢會話: 今日貴左, 唔代表佢5年前買唔貴.
同理, 係佢心入面沙士價都一樣係貴

佢都講明, 就算屯門樓呢家賣到一百萬樓都一樣係貴

睇樓2年幾冇儲首期，咁睇嚟把鬼，一成+各種費用，如果佢早少少儲到廿幾個，揾到2球樓下即享100蚊印花稅啦，又慳一筆

呢到個個高收入既打
我都試過頭兩年做野人工極少儲唔到錢
佢地張紙好似寫一個20K一個28K 可能真係做到30歲先有呢個人工

田貝站
左邊係家合居
右邊係五方家居
有2個大mall

其實好多人都係咁.
岩岩出黎做野就已經話:今日儲得錢黎, 第時樓價就唔係咁既價. 所以就唔駛儲錢了
到有自住需要時, 就出黎話要儲4-5年先有首期, 邊追得切樓價升幅...一定係社會既錯.....

多謝 有好消息一定講

慳慳地請大家去有容巴個天台BBQ 咪得囉
順便賀埋有容巴入伙

2010開始睇樓時，2個人夾埋最少43K，我估佢租嘉湖嘅，3房租金唔係米埔景7XXX，如果兩房平啲𠻹，6500附近，點會唔夠

我要安格斯餐加大 雪梨茶走冰 加多個魚柳包 整多個麥旋風

即係要送比佢，地盤佬原來唔使出糧嘅

食唔食得晒架

2 球樓下果D 舊樓唔住得人架

Sorry 點錯相

咁我同意
我頭幾年做野都人工低儲唔到幾多
但老實講佢地年紀都唔細...
我講似30歲已經好俾面
又話樓價貴...學Vic 巴話齋
當時200萬以下樓仲有架
不過人地睇唔上眼囉

幫絲打集氣擺脫租租行列M記舉行祝捷會(我要安格斯餐+麥旋風就夠)

我食埋你果份都仲得
唔食多d 邊慳到錢 買公用股收息 租樓日日賺

食兩個包

當時嘉湖三千幾蚊尺，求其都升咗1倍，我就係佢嗰年買，好彩我哋冇咁on9，睇咗七八個盤就買咗

比返板雞餐我呀

豬柳強

呢個咪就係問題所在囉

心態問題 我天之驕子 天子門生 屯元天 傻的嗎

買咗樓再擺酒其實會唔會好啲，後者機會大把，一次性質，邊日都得啦

可能係4大長老問題

擺酒應洗得洗
於我而言 結婚淨係好似外國式食餐飯
前前後後要做啲咩 慳得就慳
我覺得傳統是樣很on9的事

買樓真係好奇妙嘅事，當日睇啱落咗2皮嘢訂，老婆諗吓諗吓話會唔會買貴咗，當時我眼瞓到暈，隨口答佢，唔會㗎啦，第二時2百萬買唔到㗎啦，瞓啦，早幾日講起佢問我點解知道唔跌，其實我當時鳩噏，佢失眠想佢唔好嘈住我，當然今日就自稱睇通睇透扮勁

V巴當然是厲害 其實計過負擔到 無話貴唔貴既

擺酒其實唔大洗費，我擺廿萬鬆D，人情剛剛夠cover

除非世紀大婚禮一晚洗幾十萬個D

M記都照殺

唔係呀，業主收樓冇得租，一係搵樓租，一係揾樓買，市區貴，一揀就屯門，天水圍都冇睇過，主要唔想搬屋，冇諗過升跌

搞到我宜家好想抽到 抽到我真係放下心頭大石，唔洗成日睇實萬景峯

其實要多謝當年個業主收樓，如果唔係你都可能繼續做租租

不如去埋炭巴屋企參觀精乳石

搞搞下變咗大西北一日遊

深圳總店有5層高 好大！
多謝vic巴推介！

集氣
我要麥樂雞山

一齊集吓氣幫吓cream絲

收到 炭巴

18件雞

佢識咁諗就唔會搞成咁

36

當日乜都唔知，係兆康落車，好似有鬼咁唔係屯門落，行上2樓商場見到幾間地產舖，喺門口裝吓裝吓都未下定決心入，幾間中X益有條友衝出嚟，咁好啦頂硬上，問佢有乜嘢4、5百尺樓睇，即日睇咗3間，第二個星期日睇咗3間，有屯門時代廣場/市廣場，跟住個星期六睇2間買咗住緊呢度

唔係個aa衝出嚟可能冇入去，不過個aa冇做了

呢個星期上律師樓比埋尾數，
同埋黎緊星期收樓前驗樓。巴打有咩要注意

溝女（私樓）夠貴 我當最終目標係為屌閪（居住）有人會選擇call g(租樓) 大家既睇法都唔同
後者覺得 我點解要投資（溝女）去為屌閪 但分分鐘屌唔到（跌巿） 我有錢 日日屌唔同人（租租講既 可以成日轉換下環境） 但佢唔會得到真愛（自己舒舒服服設計一個安樂窩）
有冇logic fail

類比錯誤，樓係死物，同政治有關

所以有時有人會嫌AA煩
但佢地漁翁撒網撒1000個中1個就夠洗幾個月了

冇錯，佢唔收樓都唔知會唔會買，我哋諗住返上強國再買，當時覺得香港樓貴

我都係尻up
要明既 點都明 唔明既 就唔會點
點解要點醒d租租

一尾logic 係如果聽日貴過今日，都唔可以話係今日平啲

荃灣西站上蓋臨海項目：海之戀OceanPride

就算大家踩到一文不值 都要抽到

放題好心你就整雞翼山啦

咪聽啲友噏，連登仔繼承舊登，專門搵林太比嘢佢哋食嘅，6座D有15樓以上，如果同萬景峰相同單位尺價差唔多，甚至平啲，抽啦，3年後可以睇升15%，呢個一定係TW5龍頭樓，+X哥繼黃埔，嘉湖後傑作，我唔想全部資金落晒樓，唔係都會諗

不過個名 真係好柒
邊個仆街諗出黎

留名

我堅持讀英文 ocean pride
不過我見佢平面圖係寫25/F-四十幾樓嘅 咁25樓以下啲單位係唔同？

6-10座萬一抽唔到
推出1-5座個陣再抽 抽到無名用為止

集氣
留明 麥樂雞餐+雞翼餐加大+熱啡
Cream絲加油呀！！！！！

為左我餐老麥

應該一樣的
個側有少少唔同都會分開
但大致上唔係一樓或者頂樓都差唔多

BTW 6座D應該好貴
自住盡量揀無咁西斜

咁仲好，25樓都得㗎啦，風水上嚟講望海前面最好有少少陸地望到，發過豬頭呀

山林巴做乜最近咁進取
又岀公海釣魚

嗰個單位真正全海景，冇自己遮住自己呀，樓遮住呀嗰啲

無留意開新樓 點解講到呢個盤會成為龍頭咁把炮

cream絲放心，鐵路上蓋，永久海景，大形商場，交通總匯，3房大單位，邊有得輸

請教下
16年頭既調整係因為咩原因？

永久海景，真鐵路上蓋物業，交通總匯，周邊配套齊，私樓住宅群冇公屋，大型購物商場，正路真係少呢啲盤，最好係6座避咗公園亞嬋啲嘈音

真係原因不明

山林巴打又撚狗

為咗M記 集氣

之前山林巴要求

鐵路上蓋物業
大型商場
會所
出入有人開門
海景
望唔到公屋
交通便利
周邊配套齊
係差個校網，同40萬首期唔得，花之戀有齊

集氣 真心望佢抽中

巨廁巨廚

脫歐？

我覺得新雄雞之前南昌站仲冇呢個咁正，除咗叫市區，同新雄雞招牌，周邊贏一條街，平過佢諗得過

16年頭
美元有段時間好強勢，唔知係咪16年頭
但美元強勢應該唔影響樓價？

絲打如果有餘錢，啟德啦

根據南昌上蓋，同柏傲灣宜家25000/呎個價，正價買海之戀可能差唔多3萬/呎

花之戀有人同你開門？
P.s:比200萬搵人開門

多謝
我係唔想每個星期日返去食飯都講樓，消化不良

買住一抽二抽緊係要比人開門

南昌仲有賣點
一線到中環/東涌（機場島返工）

無餘錢，兩老唔會投資新樓

第一水唔會咁貴嘅，我估大單位總之折實18000/尺左右，細單位一定食盡價，有車位買嘅話入埋，睇吓附近住宅同車位數目，又冇大型停車場，有餘錢入埋車位，瓏門車位都升到飛起呀

瓏門都有人開門，花之戀係狗鐵管理，一定有

一言驚醒
但正價呢？v巴你估正價幾多

加返24%折扣，我記得柏傲第一水大單位呢個折扣

過幾年換樓去半島再擺過

點睇2房折實價?

拆左好耐啦
裝修好哂上黎睇我個簡單裝修就可以考慮嘅

屌 咁要去埋拜訪Vic 巴屋企
同屋苑鄰居

冇估2房，斷估折實20000/尺附近，要就荃城匯開賣，我希望我估錯再平啲，巴絲打抽中最好

好
唔該V巴，到時你要食多兩杯麥旋風

去之前睇睇百度地圖
大陸google map唔準
印象中分別係田貝a exit 同e exit

帶上瓏門會所同餐廳，下午茶都係三十零

我都係咁上下
睇左3個星期
睇左7，8間
結果買左第一日睇嘅其中一間

我話貴就係貴

加油

如果冇買瓏門一定同你爭，我等雲海開價，計得掂啱數就去抽

我又集下氣

都好喎，見識下

其實係咪大多數屋苑既會所都冇餐廳
好葡萄人地會所有餐廳

而家諗多兩日已經俾人買咗啦

其他唔知，上環嗰個有會所冇入過去，瓏門仲有個空中餐廳好似廿樓，冇上過去，會所入入門口個餐廳幫襯過熱狗同奶茶，下午茶三十幾蚊

屌，你估佢地唔想抽咩，佢地無錢抽姐
我有錢我都抽啦

萬景峯好似都無
淨係用過gym room同book場打羽毛球

花之戀一定有，呢五年嘅樓估好多都有，不過管理費花之戀預5/尺冇走雞

計番個租金回報率都有3.4厘，算高定低?

Ok啦，依兩三年都係3厘+/-0.25 ，拉長時間加租回報高返，我住緊買時2球，租7000,依家10000租，計回報就高咗好多

又係啵 又學到野
加下租又可以提升租金回報率

啲懵佬股神唔知可以加租

租金-開支/首期

計番其實單位愈細，租金回報率高好多

6厘

我4厘仲未計加租

股息唔係話加就加，租跟通貨膨脹加，喺你手，當唔加多都追返上去

你幾時買入?

我老豆有層8里

咁應該好早買入
如果我宜家層自住樓囉去放租都有8.3厘

睇撚到d人踩鳩海之戀真心on9
雖然個名係柒d,但係的士佬聽到你住海之戀都知你有錢人啦，仲點會笑

我唔識計呢啲

SSD之前幾個星期

每月租金x12/樓價

冇需要舊錢緊係放租
個個月有多舊錢入袋好開心

問下V巴咪知有幾爽

賣咗嚿錢諗住點用先係重點，如果冇任何用途賣咗擺喺銀行等貶值就唔建議賣

山林巴又去撚狗

其實有冇諗過2012年7000租，今日10000可能係冇加過，數字上多咗，但實際購買力冇多到

明白 有心動想賣
抽唔到海之戀可能崩潰賣左層樓all in 700

700好似冇點派息,博股價升，諗2800、823會唔會好啲? 低位指數22000樓下諗，仲可以入吓66嘅，對沖花之戀管理費

屌而家d管理費咁L貴 真係食左唔少回報

咪呀

823
不過驚受加息影響

有容巴 我講笑姐

700個價係198個陣我猶豫左無入返幾手

股票你好有紀律先贏到大市
一係你就問下V巴有咩心得
你唔開心去轉日本好過all in 700，現價太貴啦，唔夠安全

我係脫歐個陣入市，170個陣買既，買樓個刻就賣晒了

之前炒炒賣賣輸多贏少，後來終於等到脫歐暴跌入貨，可惜資金唔夠，淨係賺到兩轉旅行錢

脫歐前我自己買左少少英鎊仲諗住佢脫唔成會升，脫歐點票個陣見到形勢不對拿拿聲放左 賺左少少離場

180萬樓收租10000，攪咁多做乜?

加租

823開始掂大陸甲級商廈，董事酬金又勁高，揀其他啦

如果唔怕毫子股收息嘅，細細地注搏531，5毫半啲位入，正經生意，出口去美國，做傢具，派息穩定，超過5年上市

又講下題外話，窗簾邊樹買好

我屋企人係荃灣啲舖頭仔自己揀布度size訂製

我係旺角揀然後做，平嘅去深圳東門有個布藝城，茂業百貨前少少

All in過700
150入250放左
好後悔
係拆股前
隻野同樓市一樣無頂架

你唔套現咪又係放係度
我覺得有樓之後，現金流好緊要

買咩都好，最緊要心態好 賺夠離場就算

依家啲大戶專門用佢嚟舞上舞落，我唔鍾意大盤股，所以冇買過700

現金流真係好緊要，特別係手頭緊果時

理論上乜都唔做收租最好回報，減晒所有管理費差餉地租維修稅款當一年收十萬

出嚟做咗三年幾嘢, 有大約三十萬資產(股票+ibond+現金), 幾時先有自己嘅家

你已經好叻嫁啦，忍耐，有紀律儲錢

呢樣真
係做唔到9成按

為左m記放題

呢度嘅巴絲叻好多
對置業冇咩概念, 想問下儲錢嘅同時有冇咩可以準備定先?

調整心態 睇餸食飯

儲錢，等機會，唔想冒風險去銀行做定期，我睇過最高息定期呢間 ALLAHABAD BANK, 一年10萬1.6厘，多啲最高1.75厘

我自己來講真係冇，股票輸到仆街
係靠開源節流上車，之後靠部車再搵車

好似減咗

Good idea

山巴就係買左啟德

暫時儲住錢同跟住各位巴絲學嘢先

問我死得，賭徒嚟嘅，純粹運氣，唔係個個適合

你已經算好好架喇
我身邊啲朋友唔會諗儲錢買樓

我都有睇依個blog

仲有股神logic係買左樓唔可以賣

美帝AI Robot elf其實我想搏吓，睇五年後收成應該好好，會唔會係下一波工業革命，我見軟銀孫正義都去投資呢科嘢，唔識就跟住行

好耐冇返過大6
我會唔會lost in shenzhen

bank of india好似同allahabad唔同

冇記錯嘅話，書城下一個地鐵站都有傢私舖，唔肯定有冇攪亂地方

雲海簡直有去左外國感覺
完全唔覺得似住係h

似logic based on projection from 迎海

自細屋企環境唔好, 又冇自己房, 所以好想有自己嘅小天地

屌，你啱，sor，copy and paste 冇睇真𠻹

skypark 好似泳池中間有個酒吧仔

酒池肉林

揾返生果篇文 我記得喺雜誌睇過全港最高息定期

田貝好易，羅湖一過左關就落地鐵
係要響老街站轉一次車

設計會所個位識玩

鍾意個周邊環境，計得掂數去抽第一水，自住

就咁睇google map，應該向北同東北果啲單位先有靚景
但係向北加上前面冇野，冬天實凍到hihi

迎海個景真係好難忘

好似AI robot已經做緊革命
大行dealer已經被電腦搶緊份工

一號銀海我睇過樓，好正，廿幾球買唔起

任佢點勁取代唔到地盤佬位置，IT就....

個人鐘意遠離鬧市 迎海正啲

我諗住搭地鐵
跟地鐵個map搵

另外今晚家庭聚會
佢地話田貝d家居已經再食貴左
話去中山搵會再抵玩d

睇海之戀個post 原來得兩部電梯

果個唔係AI
係high frequency trade

magic hour 個咸蛋黃靚到
好有層次感

好後悔當初第一期睇完冇買

入嚟追吓post學吓嘢

sorry 自膠左
非IT佬唔識分

望吓呢段

軟銀孫正義：三十年內機器人數量和智力均將超越人類！

「三十年後，你腳上所穿的鞋子或許會比你的大腦更加『智慧』，這可不是一句玩笑話。」

對此，軟銀 CEO 兼董事長孫正義（Masayoshi Son）解釋稱，自己這樣說並不是為了「侮辱」人類，而是自己堅信機器人的數量不僅會在三十年內超過人類，其智慧水平也會在三十年內超過人類。

本週，孫正義前往巴塞羅那的 MWC 大會登台發表演講，並在台上跟與會者分享未來趨勢。

「三十年內，我們鞋子內置的晶片都會比我們的大腦更聰明。換句話說就是，我們會變得連鞋子都不如。」孫正義半開完笑著說。

接著，孫正義還談到了有關「奇點」（singularity）的概念，即當人工智慧技術植入電腦、物聯網設備、雲端平台後，AI 的智力就會超過人類大腦。而一旦機器人獲得同人類相當的智力水平就會對社會造成顯著影響。

NBA 達拉斯小牛隊老闆 Mark Cuban 日前就在 Twitter 上表示：「自動化將會導致大量失業，我們必須為此做好準備。」

與此同時，微軟創辦人 Bill Gates 也在最近接受採訪時表示：「如果機器人接手了部分之前由人類負責的工作，機器人也必鬚根據普通納稅人的標準進行納稅。」

孫正義認為，人類的平均 IQ 水平在 100 分左右。如果你是愛因斯坦或者達文西的話，IQ 可能會達到 200 分，但這就已經算是天才的範疇了。不過，孫正義相信 AI 電腦的最終 IQ 將達到 1 萬分左右。

「這種超級智力最終將成為現實，並且會進入所有物聯網設備、機器人、汽車、雲端計算等領域。」孫正義說。

根究孫正義的預測，機器人數量將在三十年內超過人類。這些機器人將擁有不同的尺寸、外形，部分甚至可以飛行、游泳。因此，軟銀在去年成立了一個規模達到 1000 億美元的投資基金「軟銀視野基金」(SoftBank VisionFund)。該基金會總部設在倫敦，由軟銀營運長 Jonathan Bullock 和財務長 Alok Sama 擔任高級顧問，其投資重點就是 AI 和物聯網領域。

在另一方面，軟銀之前斥資 320 億美元成功收購了英國知名晶片設計商 ARM。孫正義表示，目前全球 99%的智慧手機、80%的物聯網設備都內置有 ARM 晶片。ARM 則預計，到了 2035 年全球平均每人將會擁有 100 台物聯網設備，相比 2010 年時的平均 2 台急速成長。

但在去年，全球共發生了 1280 億次網絡攻擊，這一數量是一年前的 4.2 倍。考慮到這一現實情況，近期的 ARM 也投入了許多時間用於提高產品安全性。

「網路攻擊的數量正在飛速增長，我們必須時刻保持謹慎。」孫正義說。

接下來，孫正義還談到了一件發生在自己公司的趣事。軟銀一位工程師想在妻子出去吃午餐的時候嘗試自己可以駭入多少監視攝影機，令人驚訝的是，在短短一頓午飯的時間中成功入侵了 120 萬台。

「在如今的街道上，部分汽車甚至安裝有 500 個 ARM 晶片。我可以說這些汽車沒有一輛是完全安全的，我之所以敢這樣說是因為晶片就是我們提供的。」

在講話時，孫正義還播放了一段影片用於向與會者證明駭客可以控制聯網汽車，甚至讓汽車行走時的剎車失控。為瞭解決這安全問題，軟銀近期宣佈將為微型控制晶片植入全新的加密安全功能。

在講話的最後，孫正義還談及了所謂「奇點」的好壞定義問題。他表示，牛津大學的學者曾總結了人類面臨的 12 大威脅，比如爆發核戰爭、全球性傳染疾病等，而 AI 技術也是其中之一。

最後，孫正義還表示 AI 技術也有可能成為化解全球危機時候的最大功臣。

「我認為超級智慧或者 AI 技術將會成為我們生活的重要夥伴。如果我們使用不當的話，它會成為威脅。但如果使用得當，它則可以讓我們的生活更美好。」

唔知邊間投行用左AI黎出合約
Q起左成條legal team
話平時要用幾個星期先攪到份野出黎
而家禁個制就gen出黎

要取代地盤佬位置，洗鬼AI 咩
機械就得
IT 狗方面呢，從來IT狗行內都自我互相狗咬狗緊
無料嘅，轉唔到型嘅，唔夠人爭嘅從來都淘汰緊
要AI盛行，首先要多it狗去開發AI
而家剩係前期machine learning 都有排玩
都仲未計之後再define logic, constraint
Fine tune action
Decision making
好多野
如果個成本效益問題解決左同埋商業價值被發掘到
咁先至可以普及化先至有用
Vic 巴，唔係潑你冷水，我覺得AI唔係無得做，但5年唔夠，要10年

如果方向真係吹向AI
IT coding 狗會最少20年都有得撈，仲要係興旺
IT QA狗 更加永遠都有得撈，因為無論係it狗develop 嘅定係AI develop 嘅野，都只會越黎越先進，複雜，代表少少錯都仆街，所以會需要QA
但同時，IT狗業內會偏向高增值有value 嘅skill set
垃圾skill set 可以收皮，不過IT行業一向都係咁，好正常

如果要我選擇為AI主題投資，我都係會投資apple 同google
因為佢地已經成功做到個machine learning （Siri and Alpha go) 同decision making (alpha go)
Apple 更成功將Siri 市場化

頭先講嘅係AI部份
Robot其實一直都有
工廠生產線果d都可以叫robot
只係果d無AI

Sauce:

JPMorgan Software Does in Seconds What Took Lawyers 360,000 Hours

果個其實未去到AI 水平
普通programming 都做到啦

地盤唔得，我相信冇機械人可以係鐵面、工字面，渠面上面做嘢，人就得，動作太多

一尾已經比山林巴攪到癡咗線

你呢個係positioning 問題，就係而家robot 嘅問題，係動作未有人咁細膩
但我咁睇，香港d樓起得高，地盤細，高空工作，要動作細膩
How about如果外國響平地起平房？

而當然，我所指嘅取代地盤唔一定係整個行業取代，可能係某項工序取代，就好似以前起樓無咁多預製組件，而家好多都砌Lego 咁起

係

碌facebook見到 你地之前成日話買泰國樓

唔得，地盤行頭太多，要溝通配合，因應環境隨時變化，就算做樁最入門，地盤每日存放物料，變化唔一樣，係咪有溶洞漏走石屎純靠經驗，所以地盤可以學曆唔高都做到決策者，以前我經常同啲工程師講，做地盤唔係攪科研，隨時唔同嘅，實戰判斷高於一切

某程度上, 經驗可以written down, 所以理論上都可以machine learning
但未必100%可以

而其實vic 巴你講緊呢個正正就係AI O既問題所在, 亦係點解我覺得
AI, 一切以logic 去行, logic o既野問一尾巴打就知啦
人, 除左logic 之外, 仲有情感, art sense, 直覺, 經驗等, 呢D 野係not logical, 但會影響個決策, 而有時甚至係個決策O既成功因素, 呢D AI 唔容易去做到
而如果AI 做到呢D, 某程度上代表AI 有情感
到時又會出現所謂O既AI 判變人類危機問題

所以點解我話AI 要普及, 唔係容易事, 俾5年佢實在太樂觀就係咁解

至於建築行業, Vic 巴你一定熟過我, 我O既認知只限聽我fd 講
佢話香港O既建築行業個則師只係好high level 劃左個則有個設計, 但實際行動上係現場決定d 物料呀, detail 野果D, 詳細我唔識講, 總之唔係一開始做之前就已經可以define 哂所有野點做
咁如果係呢個procedure 去做, AI 當然取代唔到
但如果果樣野係由一開始去到最尾所有details, 點樣做, 每一個logic flow 已經pre-define 好哂, 咁電腦就一定可以取代到
所以大家會見到10年前銀行仲有好多好白痴O既將paper form input 入電腦system O既工作, 10年後O既今日, 呢D position 消失左9成9
10年前仲有一堆人將raw data message 再reformat 做report
而家用電腦system replace 哂

唔記得左一尾巴打有樓未 佢好似有響呢個post 出現過
等我響果邊叫佢有樓O既賣樓, 無樓O既千祈唔好買先
佢覺得唔值嘛, 咁就千祈唔好買躍
反正住屋需求租樓都滿足到

等睇人話我類比錯誤

唔講呢樣，一尾好似比我哋搞到癡咗線，你班友仲激佢，由佢覺得贏咗好喎，如果以文字上嚟分析精神狀態，佢已經去到覺得全世界都癡線係佢正常嘅境界

所以我無同佢嘈佢O岩定錯
我只係鼓勵佢言行一致
既然覺得香港樓貴, 香港樓唔值呢個價, 咁就記得賣樓 / 唔好買樓
D 粗重野等我地黎

哇佢又接受挑戰啦, 我又撚下先

做乜又撚佢

佢地好激動

啱啱過去追post，三文魚巴打問佢有無樓佢唔肯答

其實我好冷靜架
不過運用下適當O既字型大小去突出佢未答我問題之嘛
怕佢激動得濟睇唔到重點嘛

其實你地當中係公海搞事真係幾好笑

佢已經扯開咗個問題唔答你，開始轉移視線+無限loop

迎合公海個市場O既需要嘛

廿四個比利。同一個User name 兩種取態

一問到有無自住樓條友就縮 三文魚巴打好波

Chok 到佢答未

佢迴避問題

我努力緊

無辦法啦
我地一向就響呢個post 圍爐取暖O既
出面講返呢度D 說話會俾連登仔公審架
而且我地一向就好OPEN O既
有股神巴打話買公用股股息夠交租, 仲可以40歲達到財務自由
我信佢架!
可惜我剛買左樓, 點都要鎖3年, 乜都做唔到
我仲鼓勵佢努力實踐TIM
我自己發唔到達, 都想睇到有連登巴打發達架嘛
所以我好鼓勵佢響連登開POST LIVE 佢點樣發達架

我點知佢連說服自己父母賣樓打本俾佢買公用股呢個第一步都失敗左WOR

好衰架
咁好禮貌問佢個問題佢都唔答人O既
十足十D 印度brother 咁
你問佢B 問題, 想佢答關於B O既答案

佢就由A 答到Z, 係SKIP 左個B

可能佢去印度同D 印度brother 一齊hello my friend 會比較開心

咁多位巴絲如果迎海同yoho你地會點揀？
見個yohomall好似好正

如果坐西鐵就唔好諗啦........
元朗已經進化到好難上車!

都係果句，大家同文不同種，就如中日韓三國一樣，所以我一向認為有樓家庭先可以申請特區護照，租租一律當深圳戶籍

睇你邊度返工啦

之前係時事台唔知邊個post睇到，有人話港樓貴想係深圳買樓

公海個邊睇到我心驚膽戰，閱讀理解fail既人話人logic fail

條友玩詭辯佢都on撚9既

之前係度都on99咁，出到去變左憤青

上手轉名幾耐？

呢度大方向都係同意大家有自住需要而又有能力就買樓，呢個世界相同或近似價值觀既人先會走埋一齊，之前觀察咗佢一段時間，可能佢想改變呢度風氣但又改變唔到，現在咪出咗去發神經

佢要嘅係共產主義，所以去北韓最啱佢，反正佢認為貴就係貴，由佢定價唔由市場決定

私樓可以住並且係投資品，好簡單如果我明知每年樓價跌10%直到價值為0，你會買嗎?

日本冇乜本地人買樓，你叫佢都唔會買，因為經過樓爆佢哋唔會再投資投機房地產，多數後生租屋，咁即係只要居住嘅話，擁有私樓唔係必須嘅

我唔知佢中學定大學，喺佢身上我睇到香港教育嘅失敗，冇法令一個人邏輯推演事情嘅教育讀幾多冇用，只能算投資品，學歷是為職場投資

佢之前係度sell野嫁啵，好似有樓添，因為佢入黎係講裝修先

對於教育問題，只能講句對唔住

應該同山野同一類人

已十多年

一定迎海
樓價已反映一切

係個單位到仙去？

外國好多連公屋居屋都冇，好多人一生都買唔起樓/冇買樓，呢啲人唔會全部瞓街，咁點解釋呢?

冇住過yoho同冇行過yohomall （搵日都想入去睇下）
不知個邊點

迎海好放假feel 週圍多綠色野
如果你有養狗會非常開心住迎海
因為屋苑對狗包容非常高
d狗都落地自己行出行入迎海個商場同經過烏溪沙站 （當然狗主要自律同醒水）
每期屋苑有自己后花園比人/狗行
屋苑又有叧外自己寵物公園（不過好細/廢）同狗泳池（要比＄）。

好：
1. 屋苑好多户都向海
2. 屋苑clubhouse 算大 （但yoho仲正）
3. 近烏溪沙站 （yoho好似係上蓋）
4. 放假feel 人住得好relax

弱：
1. 屋苑其實密度都高 工作平台同隔離戶連埋
即係你可以爬到去隔離單位
2. 有d單位個則比較差 個工作平台開係飯廳 影響餐枱放位
3. 校網好似較弱
4. 迎海個商場比較細 另外冇街市 買餸要去利安邨買
5. 遲d起埋雲海同星鏈海 烏溪沙站應該好多人
6. 烏溪沙都係比較遠
7. 個窗台好鬼大 大到可以訓到人（我放左個大書架上𥦬台仲有位剩）
8. 感覺好多塵同多蚊 窗口要做防蚊網

制度啫，同你冇關

佢先前唔係話想要（換）三房
最好係市區？

唔sure我有冇記錯

真假難分，似小學

傻啦 容巴唔關你事
依d人點教都會轉牛角尖

佢個金字塔好好笑

我都有印象佢有樓想換市區三房

講真 我發現做左業主之後多左比人狙擊

係Whatsapp Group 都有D人專揀我黎屌

但我又覺得根椐深港融合 元朗發展前景應該唔差
對内地交通網亦較烏溪沙好

樓價確有上升空間 （但gy比新鴻雞食左好多水 唔知頭幾年係咪都要守）

佢都傻傻地
哂咁多時間講埋d 濕鳩野
俾你嘈贏全世界又如何？
係咪嘈贏左有錢袋？

一個東一個西好難去揀，要加埋自己實際需要
元朗仲有個元朗站上蓋頂住，新地會幫你守

好似要800萬三房，牛屎區只接受荃灣

問佢攞死亡證
有死亡地點

問清楚係咪得一粒仔，有無其他兄弟姊妹
搞清楚係100%俾佢定佢只係佔一半，如果唔係100%
留意遺產執行人
賣樓佢要幾多個人簽名

下，朋友鬧你買樓？

嚴格來講唔算朋友 其他連登Group黎

我有時會話“去少幾次旅行 可以慳到好多首期 買到再去都未遲” 但比人一路執住狂屌 連登真是好多憤青

呢啲人可以不理，任何野都要付出，你選擇去旅行咪fine

癲佬嚟嘅，青山同樂會

十幾年應該唔怕業權問題？

我覺得係人嘅問題
呢邊大把人香港教育制度下長大，又唔見我地會咁無logic

其實原本嘅山野巴打都好過佢
起碼問佢點樣買公用股日日賺佢仲起碼用readable 嘅文字去講俾你聽
只係佢自從說服父母失敗就好似唔知受左d咩刺激
開始有反社會傾向

理論上係田土廳註咗冊就唔會有問題

同埋巴打自己行入去個feeling點？
唔係講有無鬼怪
純粹講個單位你感覺點樣

聽講過遺產/送贈幾年內有機會出事
實際個案就唔知

咁都有得屌

終於整到ACC回覆 網上行唔比用痴線

Btw, 4月牛屎區入左市

咪係，呢d個人選擇黎
又唔係叫你儲錢儲到苦行咁
由一年去5次改為一年去3次唔得嘅
又唔係叫你完全唔好去日日捱麵包

恭喜

如果花之戀發展商係新鴻基
個價會點

溱柏
但我相信好快細屋換大屋

唔會理啦 佢地鐘意屌咪屌 我又唔會比佢屌完聽日就破產失業 佢地覺得屌完業主好威威 心情舒服我真係無所謂。

睇咗，真係好笑，要樓價落返去自己薪金水平先叫合理

恭喜巴打
幾時收樓？

但最好笑係以佢地當時薪金水平根本買到有餘
可能係好似一尾巴打咁，我覺得貴囉，所以佢貴

佢宜家點 買咗樓未

講起其實都有D運
之前係第到落左廿萬細訂買間二手野
點知臨過大訂前業主撻我訂
賠左廿個比我先買到而家呢到
6月中收樓

巴打被人撻訂
肥肥

一講樓樓真係必定會出現各式各樣專家

有心買樓，一畢業千奇唔好聽人講話買保險
一千幾百咁買冇問題
尋日傾開 有個同事搵兩萬多小小
一個月供緊8000蚊保險

每個月差唔多二千，幾後悔

我供緊兩份
一份CEO medical
一份saving whole life
佔人工6%左右

買唔係問題，但係一畢業
係咪真係需要咁多份/一份咁大碼保險？

CEO medical 只係佔人工6%都唔夠

巴打有運

題外話:依家買車位,會唔會太貴?

單買4000蚊一年

傻的嗎
佢俾人水

so far 買樓前我都剩係買左意外同人壽
仲係最平果隻
死左夠錢老豆老母幫我收屍就得，反正nothing to lose
醫療就靠公司果份

到遲D 搬好屋定左落黎就真係要考慮買返個保額足D O既

我都係日本先至一年一次
一年一次歐洲 仲要唔係搵得多

我而家都係每個月300幾蚊

我都係溱柏巴打

樓上去咁多旅行
唔好話錢
假都無咁多啦

買到平機票先去
同而家D 機票日日都有平野出
要識忍手

仲有十幾日收樓 又興奮 又緊張

唔知點請咁多假
請親連假都有說話聽
請5日都唔敢連頭尾連兩個六日去請

咁又慘D
我都照拎
請假理直氣壯
不過請假早D 出聲同埋同同事夾定是常識吧

買樓好麻煩 要交差餉地租管理費
屋企野壞左爛左要自己出錢整
仲有唔少憤青屌鳩你既得利益者

始終都係租樓好

一年三皮
全人壽

牛屎中既牛屎

租樓日日賺

我又唔覺wor 已經好過啲冇樓架啦

當打機咁住新手村先....學之前啲巴打話事計，攞住張入場卷，草錢再換樓

可以講下買左邊座咩單位？

租樓冇錢買屋企野爛左想整都冇得整

細單位果兩座 都夠我一個住既

我都係果兩座 ：）同女朋友住

依家我會日日鼓吹連登租樓

反正一叫人慳下錢上車就比人屌

公海D 連登仔唔係話供樓會供到無錢剩咩
佢地話租樓先有自由，租樓日日賺架
仲可以每3個月轉一次地點

租樓日日賺呀

咁都有私人房O既 好似成8舊水一晚

我另外有個同事仲叻叻
佢話佢女朋友年年都會轉工作地方
所以唔可以買樓
一定要租返佢工作地點附近

真係咩理由都有

其實連登仔仲弱智過香討班友

In patient cash

請問government rent and rates 係咪每月租金估值 x 0.08 再一年交4次？

計計下都好哪利

冇咩食肆同買餸真係死症
雲海同星鏈海入埋伙都唔知點算
Yohomall又有戲院又有一田同食肆 好吸引

馬鞍山想搵間食宵野都冇
星期六/日 出新港城食早餐都要排隊

Ok you win

要5分鐘落樓過馬路就即刻返到公司O既野你識條鐵咩

咁返金鐘可以住邊度

瞓公司

返工返cwb 都唔知點坐車

特首辦

出去答968 我返灣仔

如果岩時間附近指定時間會有968x

on撚99 同同學買保險3k 1個月 供5年
之後再5年後先拎錢
每年比返2000usd 拎20年
或者唔拎 keep住碌

供左1年 有d想cut左佢。。 定供埋佢

其實好多人唔肯接受現實
個思想仲係好傳統

我個職業係好偉大係高薪厚職搵好多錢
所以住過地區都要住返咁好
但係冇考慮過你只係啱啱入行
根本負擔唔起

唔通堂堂一個大醫生話俾人聽住牛屎區咩？
我梗係話俾人聽我住九龍站/貝沙灣啦

如果唔係話比個客廳個客都覺得你搵唔到錢係垃圾啦

供15萬拎32萬
香左賠幾錢先
同你買黎做乜先

利申：我份life係買黎頂車位
萬一死左屋企人可以立即拎保險黎清左車位個mortgage
冇特別事咪當儲下錢

買保險一定係要有個目標
如果唔係買黎哂氣

住愛都😘

我果唔知點解on99 同個同學買
睇你幾時香 有保證同非保證2part 錢

我想問正常收樓前會睇幾多次樓 ?
我22號收樓 AA話我地17號睇完樓就22號冇得再睇樓
乜唔係22號收樓果日一定要睇一次咩？
同埋我地比錢都而家覩中未睇過樓 業主又話唔想留匙係AA到比我地平日睇樓
呢個業主好似有啲過份

買賣合約一般係2次，一次for 銀行驗樓，1次成交前一日驗

咁即係冇人壽成份101保險
有閒錢咪繼續供 冇就要諗諗

如果銀行冇驗樓係咪即係只可以睇一次

22號收左樓層樓都係你架啦
想點睇都得

我正想講

倫巴，想問下CEO 有咩好？要墊底費喎我見
對保險十分不清楚

但係我心急度尺
點解22號層樓都係我 點解唔比KEY AA比我地自己上去慢慢度

又要諗定下個標題

(業)主撚狗，一於叫［😇撚🐶］

巴打你22號收樓，即係收到鎖匙喎

係咪講緊幾點咋，例如22號1800交key，但我想0900睇樓

其實只係我自己心急仔
想早啲度到尺 可以早啲諗間屋點擺

差都唔差果半日層樓唔會飛左去
係既話咪17號度埋尺

保險陷阱 - 醫療篇

隔離post 只供參較考
利申：非保險佬

度尺咪係17號度囉
驗一次嫁咋，睇正式合約啦

He’s able, He’s able,
I know He’s able,
His down payment is able
To take mortgage through.

He’s able, He’s able,
I know He’s able,
I know my property is able
To carry me through.

He make fun of broken-hearted
And set our family free,
He made worldwide travel again
And caused tenants to see.

He’s able, He’s able,
I know He’s able,
I know my property is able
To carry me through.

968 密到癲 D車同油唔洗錢咁
1分鐘梗有1班

你自己都識講 22號先係你架大佬

你反而同AA 同埋賣家夾下22號幾點拎到KEY
一拎到咪入去瘋狂度尺
到時度尺又好屋入面裸跑又好打飛機又好乜都得啦

我只係覺得比幾百萬買左間樓,又咁遲先有得睇樓好不安姐

你果陣係未睇過就買果D？

係呀

咁心掛掛都正常O既

我想問大家個裝修會參加邊到? 未諗到點整
16/5收樓

唔係太明你參加邊度，你想指參考邊度？
上網睇下
又自己FF 下
問下身邊人O既意見咁

所以先問清楚係咪得一次睇樓就要收KEY....
呢到D巴打又咁串

真係串要出去出面睇下佢地係其他post講野，好驚驚

我份工自己編更
成日編自己連放張搭多日annual已經去得
而家機票咁平好難忍

又唔係串你
不過正路計都係好似D 巴打咁講
我之前都係收樓前2日睇多1次
主要係睇清楚係唔係同合約上寫O既野一樣
例如係唔係交吉
話要留俾你O既野有無留多／少
講明間屋O既condition 對唔對路果D
當然可以度一度尺啦

+1 二手樓無乜好睇

出面post D 言論真係
Vic 巴俾個comment 話人地基金佬聊人買基金都可以俾班痴線佬話佢FF

哦，冇留意巴之前有冇講買咗邊。錦鯉買嗰間應該係有租租住緊冇得睇，但又會交吉成交既單位喇。有冇得成交前睇樓，簽合約前應已有共識，除非你冇注意啦

ysys參考邊度
有冇LIN SHARE 下

食飯時好鐘意問你D樓跌左你會點

我會睇人地Facebook 果D 設計公司O既廣告參考下
睇下香討有個裝修區了解多D 裝修過程係點
去真實地行下家私鋪
留意下自己屋企去諗返自己有咩需要
清潔呀，煮食呀，實用性果D 問老母同長輩
再加自己FF

出面個post 班淡淡真係以為樓價一跌業主們就要上IFC 天台

呢排已經有FD話, 股票呢排升咁多, 隨便都賺1-2成
你拎左黎做首期真係笨

股升樓升，你個朋友真on9
佢日日day trade 不斷賺2成啦

樓跌，股咪又係跌
佢地得返張牆紙
樓都仲可以住可以係入面打飛機

O岩O岩計返我間屋個價同市場成交價已經有20% buffer
樓市跌20% 我先打和，怕咩
跌40%？好呀，我都想，我買多間

我第一間已經升咗50%，嗰陣買時個個笑我接火棒，見住我一開二再開三佢地而家冇再笑

罰息期後加按返D息出來再玩過

低息期係應該每兩年加按套現出黎，開多層又好，買車位又好，買收息股又好，鎖係層樓到太浪費

有時真係唔明佢地諗乜，最鍾意問層樓跌咁點，咁你啲股票跌又點呀，層樓跌係咪唔洗交租呀你，股票你就識話一日唔沽出一日都唔會loss，樓又唔見佢地咁諗架喎，

小的月尾(人生第一次)收樓, 但個agent已經冇左當初幫我搵樓既熱情

我想confirm一下係咪水電媒果D AA會幫手搞轉名?? 同埋交樓前幾日要AA約埋原業主上去睇一次?? 仲有做mortgage既果間銀行果邊係咪真係會主動搵我間律師行搞過數既野 ?

(代淡淡答) 有少少唔同既, 股票你最多咪當蟹化石擺係銀行. 但層樓一路你每個月都要供, 供緊夠負家產既野係幾frustrate架

其實果班人剩係諗層樓跌會點，而根本無諗過股票跌會點
因為佢地根本連股都無買

唔一定會幫你
但我教你
你可以自己打去水，電，煤公司
同佢講買左樓要轉名
會教你同即時幫你做

re 講價方面...... 好睇情況. 不過一般來講一定有價講. 依個時候好靠AA做中間人啦. 佢水你, 定係真心幫你R個好價, 要睇你造化啦

自己搞啦打去開account 之嘛

銀行會通知律師樓你揀咗佢做mortgage, 律師樓再約你上去簽野

mortgage 果度
你決定左用邊間個offer 時要簽offer accept letter （唔知個名係咪咁，總之要簽張野）
跟手銀行會送文件去律師樓
你擔心O既應該打返上去律師樓問佢地收到未

水電打電話去搞幾分鐘就搞掂
煤氣如果要裝修的話就等裝好時先打去叫煤氣公司開氣同埋轉名

有D直情我知道成手蟹貨啦但佢都笑鳩人買樓

OK, 上次簽正式合約時間律師樓個師爺比我感覺好HEA.......

天寰

Flat A 可唔可以有示範單位

謝炭巴. 我會打去律師樓問一問. 因為我順便都要問佢首期個尾數佢幾時要我比.

問多少少, 水電你都係收左樓先轉

係呀
有咩唔明你有權打去問架
記住你有俾錢係老闆黎

佢地諗野真係奇特，樓可以出租，股票可以出租嗎

業主呢幾年數緊錢，啲傻仔仲買單邊，我要多謝個業主收樓，等我加入呢個遊戲

收左先轉
如果你一早轉左，人地日日24X7 開冷氣
你咪食哂
何況一日未收樓，層樓都未係你
點轉？

早一兩星期打去，佢會幫你係成交日轉名，中途唔會斷電斷水

我自己係收左成星期先慢慢打，都仲有水，佢唔會cut，會幫你day back 返成交日開ACC

想問下做按揭要咩文件? 如果已經係果間銀行有戶口係咪唔駛要咁多文件? 同埋住址證明如果冇三個月內可以點搞? 感謝

1)身份證副本；2) 住址證明；3) 出糧戶口近3個月嘅statement；4) 3個月嘅糧單；5) 上年交稅稅單 (3版紙都要) 或者今年公司俾你用鈬報稅嗰份資料；6) 臨約副本。

都一樣要咁多文件. 不過如果出糧戶口同供樓係同一間就之後唔使咁煩囉.

銀行STATEment一定有3個月內既.. 可以當埋住址證明架.

1. 身份證
2. 臨約
3. 住址證明
4. 銀行戶口3個月至半年
5. 糧單 （無O既叫公司出返俾你）
6. 信用卡月結單（如有需要）
7. 用黎報稅果張收入證明
8. employment contract(如果轉工無耐）

如果自顧人士，收入不穩定果D 可能會再要求多D

開心share

lump sum大無計
四頭四中係兩個世界黎
有首期緊係上四中較抵

個回覆打唔到更多字

買得medical就係驚有大件事
買細份medical分好多個breakdown item
一個item claim爆左都係要自己食
（雖然醫生會識同你開單）

細份果d多數有分簡單普通複雜手術
話就話保單講到明乜嘢叫普通/複雜手術
但係難保claim果時佢彈弓手話呢個係普通手術
咁你都係要食哂

CEO呢類係基本上你點claim都唔會爆
你有事搵最好果個醫生黎醫你都係比薦底費

一個唔好彩中左cancer
藥費係無底深淵 普通medical一定唔夠頂

公司有group medical
就可以用公司果份黎比薦底
尾數claim CEO

認真想你答！

股跌樓跌～～你有冇止蝕概念？

股票即走，佢再跌就撈。

樓跌你易唔易走先？

同而家咁走比稅又係幾多？

稅計你樓價唔係計你首期喎。

如果你話自住，就唔同諗法啦～攪撚清楚先啦呀叔。

樓跌有你地班淡淡接貨你地等撚到啦

仲有你覺得股跌先樓跌先

快D 叫你老母賣樓，買公用股收息畀你交租啦

哦！咁你且係會止蝕賣啦～～

仲以為你會繼續打飛機

咁下個問題係，就算有淡淡接，咁fee同tax點計？你起碼坐3年貨，唔可以隨時走囉。

仲要係1% fee，但你成本係首期，咁就唔只1%啦～

咁邊個流動性大啲？唔計自住計投資

隔離個27歲中年post上左yahoo news
on9

唔賣，租畀你，你買公用股收息交稅畀我

不同意
淡淡係樓價插水果時都唔會買
因為佢地會覺得低處未算低

再者樓價落 租金都會落
所以都係繼續做租租

唔係講緊淡淡喎...你get錯哂omg...

所以價跌業主都唔好止蝕，繼續租出去，租客買公用股收息來交租，變相自己都係食梗公用股息

樓有租金補貼，股你坐艇可以唔出息喎，樓上落大定股上落大？恒指上返三萬點未先？

另外你用炒股概念同樓比冇得比喎，你搵價值投資出黎比下就差唔多，你搵到好股你會唔會理波幅？你會理既重話公用股收息？有咩大浪你蝕住走，蝕個10%要幾耐股息先補得返？

哦！咁你且係廢up多啦～～都話撚尻你都廢事啦！

你年紀都唔細啦講真，仲咁撚無聊。怪唔知得你無小朋友，生出黎真係on99日撚日比人撚

不過，個事實係，你買撚左層樓都無錢養啦應該

我幫山野答，公用股就算股災都唔會跌，

你憑咩話人？你冇屋企幫你，你25k比完租又有幾多剩黎買股？

巴打我無講過炒股，買緊係買收息股啦。我不嬲講長線入。

領展 中電 港鐵

佢地幾可無息呀？

如果月供，唔駛理波幅

大浪有幾多個？

蝕住走後有筆剩低既錢，果陣時咪仲開心可以撈？

買左樓，收入就會上升

你的日子如何，你的力量也如何，所以上帝叫我們生養眾多😇

你冇位接落去咪認囉
我身份證Z字頭八十後，分分鐘細過你，不如你畀個靚冧把細佬我買公用股啦

我諗佢得25k 就真係養唔起

無架～～我講啲野出黎討論且～班上左岸既廢老就話撚狗呀青山呀咁

估唔到年紀咁大都咁低質

咁你股跌止咩蝕你睇長線

又有花生食

冇錯到時又可以首置

投資理念唔同其實口同鼻拗
買樓有人貪佢防守力強，買股有人認為流動性高
買樓供得起咪供，買股收息夠交租都得嫁
點解係要鬧另一邊

咁你有兒女？

係呀我半百架啦～你細過我，搵得25k，無樓

係咪岩哂你口味

我要公廁股

係呀！
因為班友上左車，就排除一齊樓跌既人，且係所謂淡淡。然後自已圍爐，一有人睇跌就屌人。

呢啲呀叔上連登係咁既質素啦。

同埋我都有買公用股，你係做足research既唔會止蝕，底位係儲貨時機，因為價格未必反映價值，只係反映市場反應

下個post邊位志願者，實在去得太快

半百你仲痴屋企人住
即係仲未結婚
半百仲要得25K

山野巴開

係呀！

係咪好岩你口味？等你無咁悶？

不過我黎緊要練毅行者，唔得閒上咁多陪你地

好既咪學下，唔啱聽既咪一笑置之，見山野巴你個理念其實合理同理性嫁，無需要同其他人抝，過幾年你公用股買到夠退休仲邊有人同你拗呢

因理財不善導致半百仲痴屋企人住仲未結婚兼只得25K月薪的大叔

呢點我欣賞你

我又無屌尻人乜乜乜架～～不過呢度好小圈，唔接受其他意見，一有相反意見就屌屌屌。

因叔

所以好岩你口味？你覺得上連登見到咁既人而開心？

係咪無人開

連登仔女要互幫忙，我地關心你說服左媽媽賣樓畀你買公用股未啫

你開

冇話你屌人，只不過見你係可以理性討論，希望你保持返，咁大家都有得着姐，返工都咁辛苦，何必網絡世界都咁tense呢

冇人諗咩topic

倒因為果

嗯，你其實都幾無聊...你80後且係27-37歲，岩岩搭入中年。

你好好彩，經歷03 07 既時候你仲讀緊U，唔駛煩

求其啦，喺街手提電話難攪

唔係呀，係佢地屌人為樂

1001